[討論] BNO移居英國嘅財務安排

我諗好多30-40歲有BNO有細路嘅都諗緊申請BNO visa去英國, 第一個問題就係去到英國夠唔夠錢玩6年, 所以開個post大家討論下D錢銀問題

身家過千萬嘅應該識自己安排財政, 稅務及資產配置, 唔駛問連登仔

前設
30-40歲嘅夫婦, 當你哋兩個都有返工, 層樓供咗5-10年, 樓價升咗5成至1倍, 仲有幾十萬-過百萬cash+MPF, 有2-3個細路讀緊書
當你會去D二三線城市搵中產區住, 等個細路去D正常公立學校讀書
因為冇得請賓賓, 就要一人睇細路, 一人出去搵食

1 太空人大法
唔賣樓, 一個人繼續留港, 搵錢畀居英嘅家人, 直到香港冇得撈先過去英國

好: 香港收入不用交英國稅, 香港層樓仲可以租埋出去玩以租代供, 一來摶升值, 二來萬一英國住唔慣仲可以返香港, 進可攻退可守, 再租間劏房住又慳一萬幾千

壞: 家人兩地分離, 唔係成個家庭完整過英國, 唔知批唔批BNO visa?
香港層樓在joint property rule下, 一半租金收入可能都要報英國稅(未必過英國個人免稅額), 遲吓賣香港樓要交英國capital gain tax (CGT)

2 收租食息 - 港樓港股
香港層樓出租, 有餘錢買股票收股息, 全家過去英國生活

好: 港樓租值高, 但扣除供樓後是否足夠支持在英生活? 如果淨租金夠高, 係英國炒吓散就得, 生活無憂

壞: 人在英國, 身家在香港, 一畀支共玩/真攬炒就total loss; 香港租金/股息/利息收入一樣要交英國稅, 香港層樓並非英國稅法下嘅main home, 遲吓賣香港樓要交英國CGT

3 賣咗香港層樓, 去英國食殼種+炒散渡日
賣咗香港層樓清咗按揭, 當你坐夠監唔駛畀SSD, 計埋升值, 少則收返有2-3百萬, 多則有4-5百萬, 加埋手上嘅流動資產同MPF應該再多1-2百萬

咁多錢夠你去英國二三線城市買間細屋, 仲有錢剩去買股買債收息, 又或買多層英國樓收租, 得閒炒吓散幫補吓, 最好其中一人搵到份full time做

好: 賣咗香港層樓先去英國, 香港賣樓唔使交英國CGT, 英國買嘅住所係main home, 將來亦唔駛交CGT, 慳好L多
買咗英國樓自住, 就唔駛賺錢去交租, 少咗收入就變相交少咗英國稅

壞: 你要有好大舊錢去買樓收租同投資賺息先得, 一開波去買樓, 人生路不熟, 買錯地方就PK了, 而且租金回報率要減埋地方稅/維修雜費, 未必有3%

英國稅:
你住得係英國就要交全球稅

英國利息/租金收入計入個人income tax內, 個人收入首£12,500 personal allowance免稅, 之後收20%, 超過£50,000收40%

如夫婦其中一人收入低過個人免稅額£12,500, 英國嘅marriage allowance 最多畀你轉£1,250去你嘅伴侶作減稅用

利息收入(包銀行存款, 國債/公司債, 基金) 在personal allowance上仲有額外免稅額£5,000(Starting rate for savings)+£1,000(Personal Savings Allowance)

股息另外計, 首£2,000免稅, dividend tax rate 7.5% (£37,500以下)

CGT, 賣樓(28%)賣股(20%)都要畀
CGT都有免稅額, 一年有£12,300, 基金只有£6,150

仲有地方稅council tax同NHS surcharge, 冇收入都要畀

睇完以上, 估計聰明嘅香港人會識如何去分配資產收入同報稅去食盡D免稅額, 最簡單係係用聯名物業50:50去分配租金收入同分開報稅, 及各自買債買股, 利息收入可以扣personal allowance免稅, 即係你哋返工收入+收租食利息股息, 兩夫婦去到盡可以有£41,000免稅額 (如有錯, 請高手指正)

至於賣唔賣層港樓, 你唔賣都可以租出去, 又或係做二按cashout匯去英國買樓投資, 以租代供, 但始終你有大舊身家在港共治下, 人在外而錢唔走, 真攬炒就乜都冇, 就要自己衡量吓風險

點慳錢?
住係最大開支, 食你去超市買餸自煮, 行買架2手車+坐巴士
學費, 細路入到public school(合法居留可享有免費公立教育), 就唔好咁on9去讀私校/boarding school, 所以要搵D中產區住, 當然羊毛出自羊身上, 中產區council tax就會高D
除非你係倫敦搵到份好工, 去二三線城市住平過住倫敦市郊係常識
如果玩太空人大法, 一個大人帶1-2個細路, 真係唔駛住大屋
又或係幾個小家庭一齊過去, 可以玩合租, 或租間房畀人(咁都有£7,500免稅)

各位連登財經高手請出手指點吓迷津, 等班BNO可以走得快好世界, D細路唔駛畀支共洗腦

太空人問題我都想知
老公做醫護界
講明點都唔走
傾左勁耐都勸唔到

老公唔走你過去做咩？
佢做到退休？

lm

過去打份普通工生活
Long D
我想我將來嘅小朋友係英藉
係英國讀書
但佢搵錢至上
咁無法
香港醫護太好搵啦

咁你老公拎唔到英藉呢
同時個visa未必可以俾你咁玩法
為小朋友係值得既 但過住單親既生活過小朋友成長都有影響

我未有小朋友的
我是想拎到居留權先有小朋友
以搵錢計真係無法
我諗過好多可能性
一個過去一個唔過係最合符現實
Visa就再算啦
你同我都話唔到事

分隔兩地點有小朋友？
6年後拎到BC再返嚟同老公生？
6年入面兩公婆感情變數大到我都唔識計

最少十皮，冇十皮唔使諗

最難搞係你肯唔肯放一身段

就係要知呢啲野
我有千二萬
一家四口
移民成本加買屋預400
Max有600做投資
打算住Manchester但唔會係市中心
如果扣晒稅、雜費等
淨回報想有4%以上
我點投資好

最難搞係你肯唔肯放下身段

你講得好好
係個賭注來
賭緊我同佢呢六年都會Keep到

太空人會出問題，子女5+1後拎唔到ILR/BC。

#9

想問下邊度有講呢樣嘢？

想問股息 or香港股票收入 計唔計税
我分分鐘係蝕錢 ga wo

好 post 幫推

想知有小朋讀緊幼稚園，去到果邊有咩學校選擇，驚佢咁細個唔識溝通

係英國無收入 6年後入到藉?

幼稚園先唔洗擔心唔識溝通

最幣佢而家連野都唔太識講呢

拎到都5，6年。仲要未有小朋友
嫁雞隨雞，嫁狗隨狗啦。
講真，咁想有外國國藉咪去加拿大生囉。
一定要過去用bno轉先得既咩，仲要咁多未知數

未識講野仲易學英文

Children born abroad to parents who are applying for British citizenship
Where one or both parents are applying for British citizenship they may apply for one or more children who are not automatically British at birth (see “Automatic acquisition of British citizenship” above) to be registered as British citizens as part of a “family application”. Children in this category will be considered at the Home Secretary’s discretion and will usually be registered only if both the parents are granted or already hold British citizenship, or if one parent holds British citizenship and the other is settled in the UK.

要去就成家人去, 唔好打算做太空人
你對得住自己D細路咩? 成長過程成個單親家庭咁
仲有呢個時間, 香港日日亂
分隔2地2邊都互相提心吊擔
你都識話自己已經有多少儲蓄, 走你就走啦~

老老實實, 你係英國住5年都唔搵嘢做, 唔搞吓小生意, 5年後人哋真係未必畀你入藉

除非你帶上過百萬英鎊過去投資, 買樓收租, 唔駛返工都要交大把稅同council tax, 咁點會趕你走

唔明香港搵錢供養英國呢點
睇過話如果人在英國
香港樓收租滙過去要抽稅
香港戶口炒股賺到錢滙過去要抽稅
如果用你呢招咪即係漏洞？
當我兩個過晒去
都可以搵個人頭戶收租炒股滙過泥俾自己唔洗稅？

冇得做太空人, 唔洗再諗

去得住就唔好諗呢d啦

咁即係父母都夠左5+1先可以幫對仔女申請轉英籍？咁我申請visa就一家4口我遲佢地半年左右先過去，6年後就等到我都夠5+1先申請佢兩個轉咁應該ok?

太空人好大機會唔得 對細路都唔好

想講外國細路大咗會自己搬出去住 借學貸 自己租
係香港先咁痴線

好撚心你地過去咪撚諗太空人啦仆街
屌你老母同支那人一樣
又要貪英國安穩，又要貪香港搵錢高
又唔撚納稅
垃圾港蝗

你有錢可以一齊去，之後飛返香港半年，佢一年可以離境180日，5年總共450日

佢比同齡差成年幾...而家做緊語言治療...但而家肺炎爆到咁全部停晒...好驚佢追唔上...好灰...

可能巴打想買多層zone1樓比個仔呢

連登感情問題一律建議分手

我情況應該最尷尬，賣埋樓得400萬到，兩公婆無仔女
英文一般 就40歲 去到英國望搵到野做

根據我之前係外國讀u嘅經驗，咁細個去應該3至6個月就會識講英文

因為我有一個物業下年8月先過罰息期
諗住到時先賣
如果我可以一直stay喺香港直到甩左間屋咁會理想d

投資收入，買賣股票，賭博收益，係英國洗唔洗交稅？

Marriage allowance有啲唔make sense
香港一個人十三萬二
老婆唔做野廿六萬四
英國個人萬二磅
老婆唔做野過千二磅俾我
多謝

無仔女都還好，無咁多負擔，去到果邊可以重頭黎過

直接去泰國住仲好

我而家係揀左3
照計筆錢就算幾年都搵唔到工都唔駛死
但就租樓，唔會買

1 - 唔賣樓不如唔好走, 戇鳩
2. - 同上
3. - 點解要去食殼種或者炒散, 唔可以正正經經去做野咩?

你移民得, 都係唔睇好香港, 咁仲攬住香港層樓?

TH 只是居留呢，無得入藉

其實唔好對移民ff太多住
先問自己一個問題 過到去撈咩先
如果本身係香港撈到份六七萬嘅政苦工(eg EO)
過到英國可以做啲咩？ 搵唔搵得返呢條數？可唔可以sustain到生活？
睇怕去到三萬都搵唔到。。。

專業人士 去到英國輕鬆搵高人工就可以諗下

建議一齊飛去先，係果邊留幾日再飛返香港處理，咁就你就可以唔洗等多半年先有BC

留住條尾盞心思思
好容易入返comfort zone想返香港

唔知點比 好過之前
一般來講經濟好就治安會好啦

如果我父母已經離婚，
我媽媽過去5+1 年拎到BC，
想問下到時佢可唔可以幫我申請埋入籍？（大過18歲）

你驚你英文屎過佢好過

唔賣樓唔係問題 當投資
按盡間屋再出租 有咩大事戰爭都叫有舊錢
最重要的是有流動資金

咁你睇好英國D 咩?
你覺得香港咁好, 不如唔好離香港

唔賣樓移去英國, 個春代又係受制於中共

如果有戰爭, 你估你係香港層樓仲賣得出?

所以咪叫你按到盡囉 傻仔

上面有條仆街仲話做太空人
仆你臭街完全同支蝗一樣
唔知以為上緊鄉土

睇到呢段字真係好嘔心

好香港人

係英國生

Born on or after 1 January 1983 in the UK or qualifying territory

This section tells you how to assess whether someone born, in the UK or a qualifying territory, on or after 1 January 1983 is a British citizen.

British Nationality Act 1981

Under section 1(1) of the British Nationality Act 1981, a person born in the UK between 1 January 1983 and 30 June 2006 (inclusive) is a British citizen if, at the time of their birth one or more of the following applies:

their parents are married and either parent is a British citizen

their parents are married and either parent is settled in the UK

their parents are married and either parent is a member of the armed forces and the person was born on or after 13 January 2010

their mother is a British citizen

their mother is settled in the UK

their mother is a member of the armed forces and the person was born on or after 13 January 2010

我要移民
但我又要做太空人
2邊我都要奶到盡

但泰國冇正式既移民政策wo

情況同班英國廢老去泰國一樣

佢地呢種人根本就蝗族人
又要去英國拎褔利, 又要留資產係度香港, 根本係FREE RIDER

同依家D 蝗有咩分別? 國內有樓, 黎香港拎資源黎褔利

Lm

我引錯
因為只限83 - 06

我覺得肯交稅還好，又要留個太空人又要想留樓收租又想唔諗縮數逃稅，有督灰熱線應該要舉報囉呢啲

所以我先開post屌柒呢埋自私狗
為仔女過情有可原
但做太空人點都講唔過
仆街cheap撚過香港啲藍屍

已經cap低你呢段野
到時我會開post討論你呢啲咁既垃圾

如果上左年紀等去泰國就冇乜問題，反正淨番既日子開支有數得計，去泰國住只係當渡假，有冇泰國籍都唔係一個問題

嘩 好睇囉～～～～～～

其實可以預見呢個逃生門開幾年就會停，因為太多香港人自私，到時當地人一定會反感迫政府關閘

督灰文化好重要
賺到就比稅啦 咁自私就返大灣區啦

英國唔係香港，當地人係有票話比政府聽。唔似香港日日硬食150隻都無say。如果當香港人變成蝗蟲就係落閘之時

要考慮香港收租要交稅(income tax)，將來賣香港樓既收入會收 Capital Gain Tax，好撚甘！

係可以，不過人工減半。香港醫護不嬲人工高。
不如直接啲講你嫌個邊人工低仲好啦

有Council house 既

Council house好得人驚

以我為例
其實兩老唔洗我交家用已經thanks god

利申：中學一畢業所有洗費自己搞掂

太空人一定唔得

講真，最壞打算基層都要做住先。做住搵

只要你係UK resident (一年內在英國住183日以上者)，全球股息都要俾tax

醫護咁都唔走

想逃稅果啲當藍絲狗咁督啦

咁窮係咁嫁啦😂

其實有無人諗過太空人除左visa問題
係局勢變得太快
你唔會估到港共會唔會突然封關
東西德就係咁樣一家人拆散哂

不如 draft 封信俾英國

講返哂所有叻仔香港人諗到嘅漏洞

可能搞搞下半年後直接取消個 visa

要香港人用返傳統移民途徑

有車牌咪揸住Uber ，的士先囉，唔會餓死。睇你有無heart 啫。

到時婚都離埋，唔洗搞

最慘係唔知幾時落閘

嫌個邊人工低呀，要舐盡兩家茶禮

yes, 一定唔得，要走就成家走啦，又想係香港搵錢，又想食英國教育福利，正蝗蟲

一定要賣樓走

唔驚 錢寄到出去就得架啦

有乜問題 ?

睇過下個邊嘅行情,應該要補返係英國個邊個執業資格
已知屋企人唔會走，我廿零歲一支公又唔多存款都唔知點搞好

果邊好做咁多

係你成頭家拆散哂以後無得見呀

識人去WH兩年，住share house, 返老麥都養到自己

如果係醫生之後跳出黎做私家
輕鬆月球人啦 點會走

聽聞依家HMRC對foreign income，check 得嚴好多。小心被周到，拎唔到visa.
HMRC targets hidden foreign income

真係唔好講笑
係UK讀我經過Council house 通常都係一個BUILDING
個個賊眼咁望下你...我諗依家好D

You think they care ?

一定係依家賣

最好就唔care啦
唔好到時上fb求救 仲上到既話

Nursing一定得

呢個情況先易揀，去硬
買兩間，一間住，一間收租

如果搵到人夾住，settle 左先都應該應付到嘅，對自己都唔係冇信心，只係會擔心好多野

巴打係專業人仕?

支那醫護一車車咁黎壓低曬人工，到時唔好喊住走

諗得出呢 d 計劃嘅人

唔係仲講咩咩親情 愛情呢 d 幼稚野下話

成熟 d 啦

Come on james

咁有visa之後先賣樓駛唔駛俾英國gain tax?

呢個問題我都煩惱左一輪

留名先

無親情就唔會推仔女去外國啦
呀原來呢到係財經台 出返去先

唔可以太空人大法呀

賣左樓先啦
有舊錢做咩都得啦

其實唔會
英國管治左香港百幾年
你諗到嘅野
佢點會唔知
只不過宜家要埋堆
加埋共產黨當住世界落佢面毀約
再加埋脫歐佢要新豬返工諗起香港人
佢先咁做
去個新地方
五年唔拎福利過去捱
已經非常唔容易
佢計過數
幾十萬會過去已經偷笑

你都未有bc應該唔洗，詳細要自己睇

唔係垃圾醫療服務助理一個姐，如果香港個牌英國都認就煩少好多野

而家賣樓唔易，可能要放一段時間先賣到架

有幾難
依家仲有半年
半年都賣唔到咩

太空人=奶共德國=NBA=FOJames=所有奶共brands

不要成為自己討厭的人

可能地區問題，我覺得過得去。之前uni student accommodation隔離係council housing。我個frd之前見有人放上airbnb，貪得意租咗幾日嚟住，入面其實幾ok，係啲人嘈啲奇怪啲

應該唔難搵工嘅，不過長遠有錢再讀下書好d

痴撚線 尊貴嘅香港人點會捱

梗係一個喺香港袋住哂 d 財產 唔洗交英國稅

另一個喺英國 食教育 享受生活 收成期啦

要捱 ?! Are you serious ? 要捱就唔去啦

成埋人移民，個個都放，邊有咁多買盤呀

咁佢要等罰息期完左先可以apply visa

成熟 d 啦 仔女去外國喺投資嚟 ok ?

大個仔啦 上進 d 啦

唔好傻啦
大把人接呀

就係想去英國儲錢讀護士，唔想係香港讀要綁手綁腳多幾年

好似話通常居住滿半年就開始要

同問

太空人真係痴撚線

係咪你幫手接先，我有2層準備放

我都無為意係財經台

打搞哂

下
移民嚟香港既我認識既人地係自己國家都唔會話有咩收租同咩太空人
你地自己做狗唔好拉埋人落水啦

眾說紛紜
有d就話稅務年度住夠180日就要
有d就話申請到visa前買嘅資產唔計
睇黎要搵個英國稅務專家先答到🤣

唔驚，英國不嬲唔比

唔係要有3年英國牌先得？

去Facebook 問下英國d律師或者會計師啦，呢度冇咩人識

叫你老公咪咁on 9 , 梗係6年坐完移民監之後再翻來自己揾錢

講搵錢一定係香港，全世界都黎香港搵錢，低稅高人工

但而家係講長遠未來同自身安全，有仔女既甚至係佢地既一生，咁就唔係單純睇錢喎....

如果睇錢同物質睇得重睇得大過自由民主價既真係唔好走，走左一定後悔

仆街到你
有事就後生去坐
冇野就你返嚟
屌你老母

其實咩係太空人, 我都唔撚明

不過讀護士可能要好耐先回到學費果本

賺左錢做咩都得啦
點會唔賣呀
去到英國都會買樓架啦

香港好搵根本係相對，打工仔嘅斷估你幾好搵都唔會係住獨立屋啦，但去英國係搵少咗但間屋大咗平咗，空氣又好咗。你喺香港平嘅食物全部支拿貨，你試吓喺香港買餸淨係全部買歐洲蔬菜水果肉，又想睇吓你個好搵可以有幾好洗

唔緊要，為錢就唔會想讀護士

好衰㗎你，做咩篤爆人?

姐係留老公係香港做野刷人工交平稅，老浪仔女去英國食盡教育福利，不過英國一向唔比咁做

咪係
搵小左仲住大左

加油呀，醫護係英國係英雄，香港就係黑護

一方係香港做野
另一方係外國生活

但英國係唔撚比 唔好撚發夢啦啲人
做左太空人 第時申請入籍移民官係會睇架
加咁樣既話小朋友係有機會冇bc 加太空人會比踢走

如果我香港老闆, 請我去英國工作, 咁樣得唔得呢
P.S 唔想交香港稅, 想交多D 稅比英國

係個到再買樓收租 Manchester yield ok ga

5+1 都可免費公立教育？我就係呢點click住咗

咁你覺得未來港樓係咪仲會勁過英國樓咁多
睇未來唔係睇歷史
賣左樓有舊錢做咩都得

應該可以 係英國base 交英國稅

依家走得仲諗住返轉頭去到落地生根啲細路真係睬你傻

港樓租值高？
英國租樓出去回報高好多

好過香港

得，你去英國有錢嘅話去嘆世界都得

可以 講到明可以Access public education

// 如果睇錢同物質睇得重睇得大過自由民主價既真係唔好走，走左一定後悔 //

係呀，份policy有寫

唔好諗 太空人英國係唔得

覺得香港好搵果d
好快你就會知道
「原本你擁有既、
不等於將來都會有」

如果自己管理就係 我management fee交撚到傻

係，講到尾，好多人係錢 >民主自由，但又話自己係黃，所以真係唔知啲人抗爭嚟做乜，不如提早投共搵錢好過

有時間就搞HMO,有10厘回報，不過好困身，懶就買樓出租啦，租到嘅話應該有6厘，不過Manchester 而家好多吉屋

其實你覺得英國啲做普通工嘅人係點生活？

你又知佢地無投共 ?

上面 d 人有講過抗爭咩 ?

之前好似有人講過, 係香港工作, 公司報比稅局, 我就一定要交香港稅

無 ilr都唔會有
起碼最少一位係ilr先會有

過到去緊係自己管理

有，唔去London 就得，1千萬買到5間house, 1間自住，4間出租

無問題

藍領搵得仲高人工，呢啲就係佢哋眼中嘅普通工，香港人身嬌肉貴點會肯做

留名

但你唔係話香港老闆請你去英國工作咩，點解又變香港工作

唔一定講佢哋嘅，事實係好多人都係咁

我就係話你聽
點都係賣左層樓
有錢過到去就掂

yes 如果london仲要拎pco

97之後有無國安法？

呢啲嘢睇區㗎嗟

SOR, 講到1999
香港老闆請我, 我係英國返工
香港公司好似會同香港稅局報稅, 逼我交香港稅

利申: 再講多次, 想交英國稅

真嘢唔好講啦，我喺隔嚟個咩香港人社區post都有話做唔到，因為去得嘅無幾多個肯做藍領

2個仔讀大學會係幾重負擔

其實我反而唔驚呢做藍領d 工，整水電我都ok 架
邊度多香港人聚居？

推依個
去得英國就唔好諗賺幾多錢啦

個 mindset...

細路大左就食自己係同廢老冇分別?

如果係香港請你，調你去英國就有機要交啦，但如果合約果d都係英國簽就唔洗

係，d 錢又眨值，可能洗廿年都怕洗晒

Chinatown囉
你搵到邊度多香港人聚居話聲我知，我會有咁遠避咁遠

冇錢人點過去

勸你如果想拎ILR就唔好搞咁多野
到時因為稅務唔批ILR就一世玩完
bno visa係無得5年後再續 佢唔批ILR就可以執野返香港

再加上以我所知就係一年住多過180日就當residence
residence一定要報英國稅
同時如果你一年住唔到180日係唔會拎到ILR
所以你講既野以我所知係發生唔到

即係work from home?你住英國應該可以自己報稅，如果你係香港公司請可能香港要報，但可以話英國交咗然後俾英國稅單香港睇就得，你一年少過90日喺香港一蚊都唔洗交

儲錢啦 仲有半年 又initial visa fee 又ihs

colindale都好多

留個名學野，得樓主所講既十分一資產都預左過去捱騾仔但應該有返d 尊嚴既

當然可以有多d 錢旁身更好

係WFH, 英國無公司
係就好, 我寧願交多D 比英國

其實入場最貴係呢part，但你俾2000萬投資移民好似都要俾ihs？

補充一下
係每年唔可以多過180日唔係英國
5年內唔可以多過450唔係英國
申請bc個年 唔多以多過90日唔係英國

賺左夠錢過去買
仲夠哂生活費
有錢買多間放租租值都好過香港

點解要assume人地喺英國搵唔到工？

買樓

投資20m過去都一樣要比ihs
長期visa 就要比好似係

入場個下應該最少5萬先穩陣
但第5年同第6年既ILR+bc 都3萬幾

值得攞而啲嚟賭 ?

只能夠講 欣賞你

樓主唔係assume㗎，你追post吖，個個都覺得自己搵唔到㗎

明白, 但我會5年都係英國, 只係一年返黎2個月
一樣會交稅比英國,
咁樣會唔會影響ILR?

第6年,要留係英國多幾日 先拎到BC?

ILR應該係每年180日姐
如果有需要有時間係香港
都可以考慮只拎ILR唔拎BC

所以話，中國點對香港都好
總有香港人幫中國、香港做包裝，維持住繁榮安定個外表，繼續喺度搵錢

唔可能一個過一個唔過 冇太空人架英國

英國既public school唔駛俾學費？

第5-6年嗰個去到先儲啦

申請ILR
每年唔可以多過180日唔係英國
5年內唔可以多過450唔係英國

申請bc個年 唔可以多過90日唔係英國

除非佢2個都有bno囉

ILR後拎BC 上面有巴打已經講左
但你目標係BC
我建議你唔好每年返香港2個月咁盡
到時你去下旅行 或者有咩急事留耐左超左450日就拎唔到

英國嘅 public school即係私校，唔洗錢嘅好似叫state school

public school點會唔洗錢呀

Keep到跟住6年後先生仔？到時就高齡產婦
呢啲都係價值觀唔夾喎 除非是但一個妥協
否則只會嘈大交冷戰 甚至離婚

巴打好似好熟咁
你覺得我個CASE 係咪會影響IRL?

香港公司出糧, 但每年只返HK 2個月, 願意交足UK 稅

No
申請ILR係第5年你有資格申請
而過去5年既日數你係總共唔可以多過450日唔係英國
而每年唔可以多過180日

你5年多過450日唔係英國就拎唔到ILR

police school係貴族私校，哈羅就係其中之一

你過到去年零就會搵到個英國紳士
咁long D法唔會有未來

明白, 多謝巴打,

淨拎ILR唔係每年180日咋咩？
如果之後唔打算拎BC

可能俾呢到去啲單身巴打食咗

隔離屋個大隻仔會經常來照顧

樂觀啲, 英國語言治療可能更好

我既建議就唔好搏
因為第時你入籍會見移民局 會睇翻過去紀錄 一陣你解釋唔到 佢又覺得你唔需要定居係uk
咁你就喊都冇謂 到時候就執包袱翻hk

有樣野想問

背景：老豆有BNO，老母非蝗，但冇申請過BNO 中，我自己97後但過18歲

如果要apply visa我係咪一定要同兩老一齊申請？
可否兩老去先，自己讀完U再申請？

住Manchester又未必要買返果度d樓收租既

外國對有特別需要嘅小朋友一定服務多過香港。

但state sku好參差

我覺得人到中年，無仔女真係無迫切性要移民，去到英國又未必搵到嘢做，你香港有收入同去到量地，六年時間一來一回差好遠，分分鐘連退休 plan 都打亂埋，都係諗清楚好。

呢邊對於有special needs嘅學生有好多照顧，要搵啱學校

其實得, 到90歲先做BC,或永遠唔做，所以只想ILR 應該係只要每年唔多過180就得， BC先係5年450

依家好多國家嘅移民政策都係跟個主申請人。個主申請人唔喺到，佢係有權冚家幫你取消

搵唔到相關資料
想指教下
我知拎BC係5年450日
但拎ILR搵唔到相關資料

因為有人可以會想 bno visa > ILR > 再住多5年meet 450days rule先拎BC
等ILR果5年想比較多時間離開英國

利申 唔係我 純粹學術討論

太空人本身係一件錯的事
唔好再諗

可唔可以開始先俾agent管理
住耐左先自己管？

你一grad咗已經唔可以做highly dependant on your parents 啦

佢邊行

本身英國移民政策就唔可以太空人

有負擔？

讀完u 冇供養就難啦
同埋佢申請你係要跟住佢一齊申請的 唔可以分開

點解你唔諗留係香港要面對打壓同黑警？

如果去到讀多年master呢

去到讀一年master又點計

我睇到58先見到終於有人同我諗法一樣
首先我地係走難，唔係移民
真正移民係講緊用Enrepreneur身份或者skilled working visa一早去咗
有冇BNO佢地都走到而且係真正能力者

要用BNO走嘅人係走難，係上逃生船
我地冇中東非洲嗰班要住難民營咁慘
但又冇正式移民嗰班過得咁好
有乜資產一定係帶哂走

你要走得就一定係唔見好香港未來，
點解要留樓係呢度
你又點會諗下加速師幾時會收割香港樓市
何況人在外地，要管理海外租務都幾難

bc 既 spouse都係接近5＋1
但拎到ILR之後好似可以快少少apply BC
小朋友唔肯定 好似係3年

Sorry clarify翻 你個個正確
因為啲人個個都係直入bc
未見過要ILR唔要bc住既case

我以前住英國
好少支那狗都係拎ILR唔拎BC
因為支那無雙重國籍

要去就一齊過去
如果全家一齊去咪大家6年後有bc
拆開去就應該唔到 dependant visa要成個family apply

以我嘅認知，18歲以上如果要靠父母BNO入飛，英國只會酌情俾BC，唔 guarantee 一定會俾，由於而家剛公佈而未有案例，可以睇定啲先。

證明到佢地供養你就得

好多支那狗*

因為而家大家都想拎bc
冇考慮過你個個case

我認為如果父母各自有bno, 老母同仔先申請visa過去, 老豆唔申住
等老豆搵夠再自己申請visa走, 理論上可行

HOME office 唔會唔俾兩個 bno 分開申請visa掛?

仲有港元仲穩唔穩陣呢?

Btw但你讀完u先去讀master
而你父母先去就唔得
要去就要一齊過去

屌見到你不停講賺錢，以為你想賺完先走

明白

你有仔女就要一家咁申請，除非離左婚

好似唔得 因為有個仔限制左佢地 入籍個年要睇父母
如果兩公婆冇仔女 又有bno 咁就可以分開過去

每年90日如果份工要出差好易就爆
特別而家去EU都計離開UK
我以前份工都年年接近90日
仲未計自己去旅行同返香港
所以唔排除有人想先拎ILR之後再作打算

醫護英國實搵到工

離婚囉

有過來人試過唔得

拎到ILR 同公司講忍多一年 出少啲 max90日囉

留名學多樣野

離埋婚應該得
fb group好撚多港豬咁講
見一個屌一個
同支那狗呃公屋無分別

好啦 你贏

離婚就應該得 但咁值得咩

玩到離婚真係冇野講

但都一早爆左450日
淨係最後一年90日都無用
之前識人計到最盡 因為用10years route
最後reject左就喊都無謂

咁如果我有bno但父母冇
之後想帶老母一齊去
老豆唔肯去 要留係香港呢？
洗唔洗一定要成個family去？

要

港豬要呃盡英國福利

唔緊要，可能條女真係想離婚呢，個男嘅又想喺香港屌支拿妹

呢個想知是點樣報

所以有啲野都係唔好搏安安全全6年拎左bc先講

認真，一個走一個唔走有咩意思，離婚囉屌

如果未有仔女, 即係聽落可行啦

你有bno自己去咪得囉，唔洗family

就算佢肯你都帶唔到佢去啦

Global tax 租金要交稅

值得研究下

應該得，但個老公可能會多頂帽

我想帶埋阿媽去 不過佢冇bno

英國移民政策對下唔對上
除非你爸爸媽媽係需要你高度照顧 即係冇左你生存唔到個種 咁先去到
否則佢地有手有腳正常人咁去街食飯既話 係應該唔會批的

去到呢一步都真係要好信任對方 我個人係覺得好佩服佢地

帶唔到
應該唔洗諗

你老母係養老type定長期病患，養老唔洗諗

你證明到你供養佢就應該得

有咩研究？個仔冇bno已經限制左兩公婆分開去
可以搏既 不過到時候入籍見官人地見個老豆頭幾年都唔係到 咁就byebye架啦

用High level of dependency？
Elderly

我都係，好快個老婆仔女就會變左人地嘅

要供養既 Elderly都唔得？

離咗婚就唔帽啦

太空人風險之一

留名等睇班人用完5年visa點知ILR唔批之後執包袱返香港

High level of dependency係講到佢地無左你唔得
都係衰啲個句 有手有腳正常人都唔會批
而家bc既英國人都申請唔到自己父母去英國

MILF

應該可以，媽媽係你highlky dependence，加上divorce status，我覺得英國case-by-case consideration 好大機會批

唔得
你俾錢佢係香港 佢一樣生活到

錯手比左負皮sor

我發覺d post有老婆仔女都係話有d錢都帶一家大細，又要個仔女收local fee/買樓自住加一層樓收租，英國做好心分分鐘做壞事, 好怕比呢班人搞到好難搵食

Damn right!!

Bc都申請唔到

因為人地移民政策係對下唔對上

兩公婆獨自一人申請 係新情況

老人家最需要醫療
點解要俾一個人黎英國醫病仲要成世無交過稅？

歐洲國家一般都無得申請父母

想問saving allowance 點玩法 ?
點先可以拎到呢兩個免稅額

兩個都有bno,我覺得應該得，不過分隔兩地個老婆會點就唔個知啦

大家生意伙伴嚟姐 又唔係親人

唔洗講太多信任

咁唯有自己去

你啱

呢個唔係for喺英國出世嘅子女咩？
如果BNO嘅子女喺香港出世，應該係用返樓樓上嗰個

係
如果係倫敦
有d區600萬港紙既樓可以租到兩皮港紙的

我係指 "如果兩公婆冇仔女 又有bno 咁就可以分開過去" 可以研究下

港英時代佢地後生果時交稅你唔講？你唔可以因為年紀而假設貢獻多少架喎

拎到ILR之後佢應該吹你唔漲
不過應該好多人想係英國識你老婆

兩個有bno冇仔女就得
有仔女就唔會得 有仔女又咁就會變左太空人

你咪試下咁樣同英國local講
香港交稅 建設香港 關佢撚事咩

未入藉 淨係拎咗5年visa 喺香港啲租金股息收入都要交稅？ 唔係咁撚惡下話

笑撚左
交稅比hk但想係英國有福利

單身真係好

WH其實計唔計埋入5+1?

諗住以WH身分過去先，以BNO身分搵FT感覺上好似難啲，有啲擔心

只要係uk residence就有責任
你可以選擇唔去

These are reasonable things to ask of BN(O) citizens, and BN(O) citizens will need to ask themselves whether coming to the UK to put down roots here is the right choice for them. It is a choice I am making available and I welcome warmly all those who decide to take it.

PRITI PATEL

only 10years long residence route

On9 有錢係香港買樓仲洗乜諗咁多嘢

唔好去囉 好惡呀 咬你呀

大空人大法唔使諗
條款寫左要whole family
離婚都唔得，否則6年後入唔到籍total Lisa
配偶一方死左就可以
唔好諗住玩tricky，無得拗無得爭辯，唔係同我，係同英政府

莊閒都唔識分

點解唔關事，bno你唔係港英時代出生你會有？你都係靠依個關係移民
我唔係話英國官方，而係你呢句野唔合邏輯

係呀 衰左冇得續visa就翻hk

好有廢老feel
希望你係假膠

香港人： 咦 死咗就得 ? 有得諗 !

真心如果按年紀睇貢獻多少好無腦既諗法

正確黎講英國唔係睇年紀
係睇你交過幾多NI

btw, lihkg都係假設上咗年紀=廢老=去英國晒氣

正解，我就放緊樓喇

銀髮族變condom

有冇人諗住過去讀書可順便轉行？
過左三十歲又要照顧家人，驚搞唔掂咁多嘢

開頭果位小姐係問如果佢老公太空人, 佢過左UK後生係乜情況, 好似係, 除非我睇錯

你想轉咩先

我有bno啊，但拎bno過去WH計唔計5+1？

理論上係
但上面有巴打講bno route係要whole family
當你拎到bc之後 佢會唔會借機唔俾spouse visa就唔知

我就反對太空人既 呢方面無研究過
等其他巴打答你

tier5 WH only 10years long residence route
即係唔計

d post見得最多就係果d點樣帶一家大細仔女有無得讀公立學校/買樓收租/一個唔過，其他過英國先，講到口臭，單身就問搵工難唔難，睇下有無好心人整個summary算數啦

你後生，去英國住幾年考個專業牌，perfect
我都諗緊考個insurance broker牌

如果係香港or oversea買股票賺錢，英國洗唔洗交稅？

Ohhhhh thanks

講穿咗就係為自己利益，放唔底香港擁有既野，而唔係真正擁護民主自由制度，好快英國人應該會後悔開依個逃生門開得太鬆手

申請30個月先

起碼有bNo果個要去英國啦

如果已經係UK resident，香港賣樓有賺就要俾Capital Gain Tax，除非你proof到賣樓係蝕的話就唔洗。
Capital Gains Tax is a tax on the profit when you sell (or ‘dispose of’) something (an ‘asset’) that’s increased in value.
It’s the gain you make that’s taxed, not the amount of money you receive.

唉

諗緊讀工程系，例如汽車工程

其實好多人都係諗住”捱”六年拎咗個政治保險再返香港搵食

我覺得問呢啲都無可厚非，除非你好有錢不愁生活費。問題係佢哋應該自己做下功課先問，唔係下下要人餵埋俾佢哋食。

我啲朋友都係一黎就問咩區好，咩區安全，咩區置業好，全部都係伸手黨。最好有曬summary, 比佢地坐享其成，一到步就順風順水。

跟住又投訴稅貴，交通貴，冇福利乜乜77。又話搵工難，好難sustain, 好難呢樣嗰樣。但又好撚想要英籍。

一句到尾，最好咩都唔駛放棄

其實香港人絕大部分都係中國人性格，唔講道義，唔會諗人地俾你過去咁好，而係英國欠你，要諗方法食盡福利但貢獻最少俾英國。
可以的話，我真係唔想香港人黎污染英國。

所以我決定唔會太遲走, 遲早比呢班人玩爛個遊戲

太遠有咩事好難打理

5+1唔係平權，英國都會想win win雙贏，依個方案真係好鬆手，你肯留底6年就有BC

香港樓價見頂喇，同人工脫哂節，除非人工會爆升
依家d後生仔用50%-60%月薪黎供樓/租樓，見到都心up。

等睇連兵入黎吊BNO撚

果邊白領的確唔易搵
做好research

出糧銀行係邊度先？在香港銀行 or 英國銀行，兩個情況會有點不同。
但最後交既英國income tax應該一樣。

好老實，我覺得接近係grant citizenships, 去一個地方生活，好多野都係公民責任。最後就係睇你有冇能力survive, 冇既，去邊都死。

而家啲人既心態就係最好免稅，免簽證費用，乜都免。但係又要確保自己買到樓收到租，有免費書讀，最好英國幫你搵埋工，著數攞盡，但咩都唔駛付出。

我有啲朋友問起我，我有時都唔想答

廿幾歲 同女朋友諗住即刻結婚走佬 到時加埋應該得7-80萬身家 諗住襯後生去博一博
諗住反正兩個都工程狗 應該唔會餓死掛 去到可能人工未必高 但起碼唔洗係香港成日拍比人拉 同埋供足40年樓都得廁所咁撚細既地方住

Public school 係指D貴族/有錢人學校
State school / grammar school 先係免費教育

英國移民政策係要你舉家住係英國，父母其中一個攞唔到BC，小朋友都唔會攞到，所以唔使諗點做太空人

咪同支那一樣囉win-win係要自己贏兩次

因為DTA (double tax agreement)，你在香港交既income tax，可以在英國之後claim back，offset返英國稅，最後只是交英國稅。
但未來，DTA唔知會唔會取消香港了，會的話好大鑊！

供樓 20 % 月薪左右姐

近年買到收入唔會太低

供20％咁有錢而家閒閒地都月供兩皮

早幾年買落都係供萬七左右

痴線你睇下 po 頭先啦

人地幾百成千萬

交雙邊稅
香港交完
英國再交

巴打，佢話交兩邊稅喎，應該唔係古惑野。只要Self Assessment tax return誠實申報應該OK架。
不過記得要keep所有出糧details呀，俾人問都有proof。

30歲已婚，我同老婆都有bno
我係香港做freelance 打算自己5+1，老婆係香港搵錢support
請問如果我完左5+1有bc,可唔可以申請老婆黎英國直接拎到bc?
如果唔得，我過左黎先到時settle 再接過黎就輕鬆d

身邊都有人為小朋友想過去，但想keep住住緊層樓收租支援下，我覺得無所謂，唔係個個都話一下就可以放低香港所有野，心態唔係搵人著數，跟人地規矩交足稅就ok

我比較想知個dependent visa 可唔可以後補...

如果我申請左visa 先，之後同左女朋友結婚後都唔知俾唔俾佢後補申請返個dependent visa 過來

唔得，她都要5+1

呢方面你估得香港人係咁？
大把黑鬼同之前班難民仲賤過香港人
依家5+1呢個方案已經西走啲冇乜錢既人
最後留得低嘅就算唔係好有錢
但都已經有足夠能力唔洗依賴政府救濟啦

我準備去注冊咗先

Dependent Visa係本身有既政策，如果結左婚，可以幫好申請過嚟，都要5+1

太空人計劃呢個visa 係行唔通
先唔計分格兩地d 感情問題
個visa 係stay 5年再轉status 等一年apply 入藉
要頭5年留係英國/ 分兩個30個月

嘩屌你，一個po引撚哂班自撚私香港人出黎
而家覺得5+1唔夠長，應該整到坐底十年先可以拎BC屌你老母

認真，你過得外國十年自然會落地生根，慣左外國果套唔會番香港，好心就跟番人地當地居民個玩法啦，係要走精面睇點避稅

Bc唔係可以申請配偶簽証？

bc spouse visa 要5+1

係怕唔俾bno 申請spouse visa (如果我apply bno visa 果時未寫到佢落去dependent)

同條女原本諗住由今年開始儲錢結婚
依家情況咁，如果結完婚先去英國
無6，7年都唔走得
但未結婚前就去英國
我驚條女屋企人未必比個女跟我

我好想兩三年內過去
唔通真係要分手...

香港人工，分分鐘要俾40%tax，我就係咁。肉赤，不過都會俾英國佬

支那狗連車牌都可以假結婚真過戶，
呢班香港狗其實同支那狗無分別

註左冊先

點會你有bc 佢一過黎就有bc咁著數
正常有bc既都係申請配偶簽證 5+1入籍
佢點都要5+1 最好行翻bno visa過去

bc 伴侶visa入籍係3年 唔係5年

註冊搞左先再申請visa啦 無謂搏呢啲野

3年都好，唔駛5+1

屌你老母點解要諗無6-7年唔走得而唔係諗係果邊定居除非光復到
如果光復到咪番香港囉，仲洗要BC咩

等帽啦 你呢啲傻鳩

1月轉Hong Kong visa咪得

兩公婆都有BNO 得一個過去 住夠6年得唔得？

本身建基係金錢上咪唔駛信任囉
因為本身就無信任，分開咪分開囉

想移民過英國又厭人地稅率高

意盡辦法避左英國d稅佢，但又要做英國人，盡顯香港人自私既性格

要5年呀
2.5年簽一次跟住再續簽一次2.5年

講個好多次，唔好考慮太空人
邊個住夠5+1咪有BC，另一半唔會有
如果有小朋友，一定要父母有，小朋友先有

要就要，不過好似有下限，除非你一年收十萬息啦⋯⋯

都係5+1架

個個都想一個香港搵錢 一個係個邊
痴線架

我所理解一直都係5+1

即係我嫁個有BC嘅英國人都唔可以拎入英國籍，要住6年？

到時係英國見一個督一個
就咁

即係5+1囉
佢會第一次簽2.5年比你 之後review一次再批2.5
咁就有資格拎ILR 然後再一年就可以入bc

你嫁比個bc 要拎spouse visa 然後5+1 先有bc
唔好ff一嫁就有bc啦

我第一次聽Spouse visa係3年

乜唔係2.5 + 2.5 再申請ILR?

一邊有都得下話？結左婚架喎
香港單非都有居留權...

係咪因為BC的話，係外面既資產入英國就一定要俾稅，反而ILR就有可能避免?? [Domiciled的問題]

咁嫁左 未夠6年 係果邊生左BB,個B點計？跟老公有BC 定跟阿媽要夠6年？

睇呢個post典型既香港人性格出曬黎

U are right
2.5 2.5 ILR BC

閣下身處財經台

個b會有bc 因為父母其中一方已經係bc

英國政策係要你全家住係英國，對自己國民都係咁，唔係英國出世既英國人下一代都無BC，都要全家搬番英國，小朋友5+1先有番BC。

想太空人班港人諗都唔好諗，你到時玩嘢離開英國449日無合理解釋隨時唔俾BC你

入唔到
你要交哂咁多年file tax 紀錄証明自給自足
個官唔會膠到一批你入藉，你就可以即刻拎benefit 等政府養

見到呢班人真係搞笑

生既時候有BC就係

thx~明白曬

過多兩年同大陸醫護鬥收利是

未必喎 如果有一大舊錢入去退休既
6年黎都冇犯法又冇離開英國太耐
其實係會入到架喎 不過首先你要有一大舊錢燒足6年

閣下既accounting知識有D尷尬

你有資產證明有舊大錢, 冇收入都唔會用到政府補助咪得lor

一家四口得70萬，兩個小朋友5歲
過到去會搵工，
但唔知頂到幾耐，
只要小朋友去到英國讀書都抵番晒

係呀 不過你都唔會拎到政府補助頭6年

香港如果唔係用房地產壓榨大法，年輕人出去自力維生有咩問題？

係香港人先會窮到結唔起婚

你所講既一大舊錢係幾多先？
二百萬英磅搞投資移民咪得囉
駛鬼諗咁多

當然啦
即係純粹你係有錢, 所以入藉前後都一定唔會拎到政府咩錢啦

若果小朋友讀寄宿學校，70萬夠一個小朋友讀2年書咋

你一家4口apply 要一齊去

好似d支那人咁做咪最簡單囉。

揾條英國廢老嫁左佢，隻狼狗係香港返工。6/7年後離婚再揾隻狼狗過黎

本身都無價值觀，唔爭在出賣埋個閪啦

咁人地有能買幾間係度收租實無問題，不過咁有錢去邊都得啦

真係祝你冚家剷

咁有人例如有10m 夠玩6年又有咩問題
每個人自己既決定姐

咁佢問 佢咁答 我咁睇姐

Ching你岩，我錯，佢呢個3年我中左伏雖然佢話3年入籍，但要5年拎到ILR先

係果邊買樓收租要交幾多税？

梗係讀免費嘅普通學校喇

佢應該想讀垃圾state school

已經講咗樓價同香港普遍人工脫節，供樓/人工ratio太高，有樓既換樓無望，出租樓yield已經好slim，香港老人死，層樓留俾下一代，唔洗買樓，demand無想像中咁高。另一點好minor，大陸講好多次要搞香港樓價，中共一開聲香港深圳合拼(or 其他方法)，兩地樓價即刻average。所以我對香港樓市唔樂觀既，你又有咩高見？demand/supply?

你次序錯左
係bno visa 5年meet 450days 之後先可換ILR 1年180日
之後先BC

依家走難， 佢到英國都唔敢左揀右揀
總之好過留喺香港唱紅歌大紅領巾

不過咁，應該計family income既
family income 10皮既又大有人在既，不過都要供35年。

唔係呀 如果想第6年直入bc係
頭5年總數唔多過450日 每年唔多過180日 呢個係拎ILR資格
之後第6年唔多過90日先可以拎bc

男仔係慢少少

佢地pick up得好快㗎

我個女都係唔講唔講，之後兩歲就好多嘢講，不過佢係衰在只講英文唔講廣東話。。。

state school一定垃圾？真心想知

用香港黎比
新移民一年有得拎綜緩添呀

是但一邊有都得
BC 既子女就算香港出世都可以拎 BC

State school 都有ranking
有好多都outstanding

俾200萬磅T1投資移民都係全家5+1，BNO Visa無可能俾你太空人

唔係話要用香港黎比，事實真係一邊有同係果邊出世已經係..

你攞左BC之後生小朋友就係

係啲人响香港送個仔去外國讀書，無人照顧先要讀寄宿學校
依家一家四口去到有人照顧小朋友，就梗係讀普通學校啦

掉轉個角度係香港揾大陸錢 拎哂去英國用
咁叫唔叫促進英國經濟

當然我係咁既意思

主要問題係啲人想做太空人，又想搵方法可以唔洗交咁多稅

你啱，我冇睇到最上。反而我想知太空人喺香港生嘅子女攞唔攞到ILR。大把人唔肯成家一齊移民。

祝你BNO又無 仔又生唔到
成班垃圾去攞着數貪個英藉 仲想走罅

Thank you, sir. That's also my understanding.

咁祝佢地死全家囉

交足英國稅的話，肯定可以促進英國經濟

如果1/7/1997 後出世嘅人用bno depandant 跟bno 父母去，係咪都要全個family 住夠日數先申請到 ILR/ BC？

同埋如果5年內個廿幾歲嘅bno depandant 結咗婚，non bno 嘅spouse 又點計？

呢個？

小朋友跟父母既話係要睇父母合唔合資格
同埋小朋友都要合資格
所以基本上係要成個family夠日數先拎到ILR

咁就冇得入 non bno都只係揸dependant visa only 唔係英籍 應該要等入左籍先有得申請以spouse visa過去
應該係掛呢點 帶翻個頭盔先 唔sure

實會有出名既，但睇下有幾多囉。
再睇埋私立學校同公立學校入大學既比率一目了然。當然，公立學校出身都有人中之龍既。但教學資源跟本無辦法比

消息公布後，有升學中心日內即接獲近300多個查詢，料本周內將接近千宗。惟資深升學顧問指，英國的公立學校質素參差，而較優異的文法學校入學門檻則非常高，當地的競爭十分激烈，港人子女未必能如願入讀，建議家長切勿心急，可考慮先報讀合適子女的私校，待安頓好融入當地後才考慮轉讀公校。

咁請問應該要點做
係咪生個仔出來講支那話
然後要我戴高帽跪係度承認自己唔夠愛國
係咪生個囡出來俾黑警強姦同非禮
日日玩逗陰溝支那仔

如果冇其他負擔嘅，過去等啲仔入大學，夠錢就繼續留英國，唔夠咪南歐/東南亞

以我理解
就算老公太空人攞左BC，老婆未攞到BC，小朋友都無，呢個係英國dependent制度既理念，移民局會認為你小朋友係香港有人照顧，唔需要黎英國。

但老公攞到BC後先生，小朋友會承繼到BC

一齊過英國有幾難

講埋啲野引人同情
完全睇唔到佢難處係邊

後面既解釋應該啱，因為小朋友未拎到BC，他侶伴申請唔到Visa

用政府派果1m去

只可以講
呢個世界有人視錢如命
錢就是唯一既信仰
咁好正常
特別是香港
有錢真是大哂

呢度係連登
好多小朋友
在大人的世界
日日都要為錢而煩惱
無錢唔好話尊嚴
連生唔生活到落去都成問題

每人價值觀真是不同

諗住一個人過去攞左5+1先生仔真係唔容易做到，做到咁人地都係跟規則玩

咁係你老公想你個仔咁樣咋喎
你老公都唔介意 你介意乜 搵錢重要啲啊嘛

我而家已經 同老婆仔仔 住咗喺台灣 兩年, 可唔可以申請呢個bno Visa, 定還是要返香港住半年至一年過冷河先呢?

證明我係常居住香港

香港出世都有得拎BC

咁錢咁重要咪留係hk囉
唔係得一想二啦 又想要錢又想要bc
人地開得呢個scheme就係想bno過去落地生根
而唔係比你地係到咁玩爛個制度
講到咁可憐冇人會可憐你
咁辛苦可以留係hk無人逼你

喂大佬你自己想又搵得錢又攞英藉可以點
你咪走去怨自己老豆老母97無移民去英國囉
人哋講中你就話人哋小朋友唔識諗 到底邊個唔識諗啊
我見一個report一個添啊 大人嘅世界無咁易嫁 又想要錢又想要英藉 自己想走罅仲大大聲屌人

錢大撚曬咪同個仔玩抖陰囉
有咩煩

正你老母常啦大人

唯一信仰

你留喺香港做信徒啦

我無罵人
到佢政策出來我會去問
如果佢Black and white話無問題
我就過去
咁我光明正大
無走你講嘅「法律罅」
如果佢話唔得嘅
我一係離婚
一係成世係香港
咁樣好嗎

你呢 d 價值觀

做支那人把啦

師兄你套mindset都幾痴線
你都係留返係香港岩d
去到果邊價值觀應該適應唔到

你驚個個衝過去買樓炒貴晒好過啦

唔需要驚
係一定會發生

其實走得都係唔睇好香港
仲留資產喺香港
2047 之前都唔尊重一國兩制
之後咪共埋你d產
仲想做太空人
留人質喺香港
你家人喺英國都唔會安落
移得民就投入人地嘅社會啦
成撚日諗住賺錢賺錢

同感 唯有上少啲連登

真心唔明d人 係咪盲
人地係問下 同只係佢老公唔想走
D人就係咁屌

佢都想佢下一代好姐 先問下
成班就係咁屌

如果唔生 留係香港做隻港豬又有咩所謂

6年時間 點樣維生 搵野做
討論下都唔得
就已經要屌人

其實你地係咪覺得過到去實有野做？

定你地覺得bno 呢家呢個政策應該剩係for 有案係身既人先適用

屌你老味
有得住台灣仲想點呀仆你臭街
貪字得個貧呀

屌你人唔笑狗都吠
你真係好意思喎
咁你上連登討論托柒咩

我有能力又有錢, 點解唔可以攞埋英國passport呢 ?
反正兩邊都比雙重國籍

你條人渣中既垃圾
你果句「之後光復可能返香港」我cap曬圖啦
講仆街你都算係表表者之一

兩公婆移唔移民咁重大嘅決定就傾個共識出嚟啦

無共識就各行各路 常識嚟啦下話

一個香港一個英國 即係點 分居唔離婚 ?

生個仔跟邊個 ? 跟老母做英國人定老豆做支那人 ?

下
家下有人用槍迫佢生仔？

唔洗太理呢到，
太多小朋友，樣樣都係錢，人到中年，當然有顧及好多野喇。

絲打，我都係人地老婆，老公又係唔肯走（得我有bno, 我年紀唔少，又想生小朋友）
我又覺得你唔洗心急俾多d 時間你老公睇清楚個環境變化，唔到佢唔驚。

反而你繼續搵資料就得，
你無小朋友，唔急於一時丫

不過我都說服叫老公用10年時間去shift 工作by internet.

你地有bno 實無死既
係到計下數先，因為你移民前要賣樓先唔洗交重稅
我會係香港再搵多舊錢先，始終無大舊cash 無安全感

所以佢咪話
唔得個話 咪離婚或者 成世係香港

結果都仲要比人咒..

真係唔使太上心 呢度好興非白即黑 唔跟佢哋諗嗰套就係異教徒 最好唔好覆 最好唔睇 睇完就算

咁就啱啦 留多陣 再留多陣

兩個人去 打算住manchester , 喺香港兩個都係大公司既event planning 類既 AM仔, 去到果邊用返呢啲經驗 假設2個人夾埋月入4千鎊 會唔會預多左?

喂
呀大人
門開咗ga啦
買張機票得ga啦
快撚啲仆過去啦
打到嚟啦
快撚啲仆過去啦有人用槍指撚住你叫你死去英國生仔呀大人

真，最後又係一班又冇樓又冇錢又冇仔女既出黎屌屌屌
事實上一家大細係好多野要諗

巴打，我都係咁諗，小朋友去到唔洗你人洗腦，有正常教育，捱下我都唔介意。可惜老婆未放得底香港既生活質素，成日話去到果邊得一個人可以番工，驚唔夠錢洗。唉，我仲諗緊點說服佢好

情況同你差唔多一樣，我揸BC但而家其實唔大分別

講真都係打算做到萬一份工無得做先再算，而家份工啱啱做到安穩人工又ok,再過去再由低做起又驚天氣唔適應等等好多顧慮

點解唔兩個都翻工

個邊應該遲d有day care la, 我睇過好似有
你去babydiscuss 會更多同路人（有家室既人）

我自己就香港生，然後等10年，老公係個邊build up 好career（香港客轉晒做online business),
個女準備入中學就去，
佢香港出世最緊要學中文

你香港都唔洗賣樓喇，儲一大舊cash 去就得香港層樓放租

佢話用daycare開支好甘，去到果邊當你普通搵份工做下收銀，差不多成份糧無晒，咁不如自己照顧番。

呢個post 有寫有咩當地福利（如果你已入籍）

所有3-4歲小朋友可以免費有15 小時childcare (唔係public fund)

分開兩地6年從來沒相見的兩人終於在4歲兒子的見證下相擁而泣

做過下research，賣左香港層樓係果邊二線買番間大屋都仲有淨小小既，咁一個人打份普通工，希望有二千磅一個月，照計都頂得住。佢就係話咁唔得，無錢淨

其實呢度咁多人都唔認為自己受國安法迫害

覺得自己/ 另一半繼續留喺香港 5 年或以上其實完全無問題

點解英國要俾特別代遇呢 d 人 ?

本身喺香港已經係既得利益者

要移民同全世界嘅人一樣用同一套移民制度咪啱囉

我唸係指你常住地址，你呢幾年job record, 交稅，electricity bill

係囉係囉
一家大細真係好多野諗
多野諗到要點分配財產啦
呀又要諗下層樓賣唔賣好啦
呀仲要諗下好唔好做太空人計劃走下稅喎

手足就唔同呢
可以安安穩穩食蝗家飯
出到嚟如果佢屋企人係藍屍又唔洗理佢
孑然一人
樂得清閒，幾爽

完全齊曬， 因為我仲有一份part time跟身， 有稅單有糧單

你結左婚就一定要成家走

我有唸過先生仔，再離婚單親2人去左拿bc, 然後老公工作想break 3-4年 / 來湊仔，你準備番工（襯仔仔3-4歲有day care)

但都時你先生spouse 有機會好難批你，離左婚又結婚，好令人懷疑

別人的兒子

英國人講嘅Public School 其實係私立學校，即係 Eton 之類，公立學校一般統稱State School ，切記切記

圖已cap
希望你唔會俾home office捉到
你咁講已經有可能構成immigration crime

其實去到都叫賺咗200萬，
依家唔使錢有得去，
計番香港生活開支同英國差不多

上面件港女真係典型華人

所以橋係唔work,
唯有搵多d錢先成家一齊移民

唔洗解釋啦你個intention 係點你知我知單眼佬都知ok？

200萬定2000萬？

外國人過生活好簡單，可能係屋企附近草地玩就一日
只有香港人物質至上

香港人 噁心

老左係town 仔開間cafe shop, 賣下蛋糕
或者精緻點心鋪仔（food truck)
鬼佬口味既外賣蝦餃燒賣/

#601嗰個留言真係世界級，生完仔再離婚拎BC，拎完再結婚

我小朋友都去過政府醫院嗰啲言語治療
無用架
不過放心啦，去到幼稚園就會不停講
不停講
不停講

去到幼稚園先再擔心啦

咩樓400萬以下咁平

唔咁講點賺你錢

最好問下個面啲香港人

宜家yr4 爭緊政府幾十萬學債同幾萬卡數，暫時月入一萬應該點安排移民好

正正常常咁過去唔得既
係要走走精面

不推文啦
做乜上咗熱門

巴打，其實咩係香港嘅生活質素，我真心好想知你哋覺得英國人係點生活

你做到好食嘅點心發死你

得，無結過婚或者離左婚
個阿媽又可以年年自給自足咁file income tax入藉就無問題

跟屋企人去？

小弟不材 有無 source?

Sorry 覆錯 我係想問有無 source 係話唔俾兩公婆都有 bno 而又未有細佬分開申請過去 唔好意思

你咁撚多錢 無買開美股 港股？🙄🙄🙄
洗撚人教
投資又有錢梗係買cbd樓放租

等 graduate 咗再借爆藍色財仔 拎住舊錢 唔再返香港

過到去玩兩玩就識
同埋果邊5歲先番學
可以多啲帶去公園 教會玩下

又係放租

但計升值潛力會唔會Manchester冇咁旺地段好d?
而且計租金回報應該樓價平先高
樓價平個回報

淨係父親或者母親申請Visa, 小朋友拎唔到dependent Visa, 除非父母一齊申請

咁住左香港咁多年一時間好難改變呢種思維

重覆問題：
夫婦其中一人獨自申請
唔理另一方
小朋友是入藉後先會出現既事

我覺得唔可以單純睇人工
高人工唔代表生活質素高
啲人諗野既concept 係當自己去旅行咁
用香港currency 去諗當地物價

我未睇唔到有條例話唔可以，
如果兩公婆都有BNO，可以各自申請

打錯字

我未睇到有條例話唔可以，
如果兩公婆都有BNO，應可以各自申請

1200萬好多錢咩?
點解一定要買美股 港股
你問下d c9 大把揸幾層樓 成世人都未玩過股票

多謝回答
當佢出左詳細資料之後
會再問律師同內政部確認

此post原意是討論吓BNO去英國嘅財務安排, 去唔去, 幾時去, 生唔生仔, 幾時生仔, 離唔離婚??? Sorry阿叔真係唔識答

1. 多謝高手指正public school = 公學, 即係貴族學校, 原本想講BNO visa係子女可以access to public education 入公立學校讀書(a free place in

2. 好多巴打指出太空人大法應該不可行, 唔係whole family 唔會批BNO visa

3. 逃稅係犯法, 一定穿煲, 港共一定會篤灰, 捉到就違反visa condition可以返歸, tax planning 同 tax evasion係兩回事, 合適嘅財務安排係可以合法慳稅, 唔該搵個UK tax accountant問清楚, 你講緊幾百萬港元嘅資產配置同收入安排, 呢D錢唔慳得

至於有兒登仔話用太空人大法去英國係呃福利, 5+1係冇褔利 冇福利 冇福利, 冇咁點呃? 英國佬管過香港150年, 精過你班連登仔

不論你去用乜嘢財務方案去英國, 你攞BNO visa就要畀IHS, 海外收入都要交英國稅, 就算你英國冇收入都要買樓租樓, 生活開支要畀VAT, 投資消費貢獻英國GDP兼促進就業, 你海外賺錢, 不論係人工定係炒股賣樓, 股息利息, 匯去英國係外資流入, 你唔係英國返工搶人哋D工作機會又不停送錢畀英國, 英國不知幾咁歡迎

對支共同港共嚟講, 等於香港資本同外匯流出, 所以先咁反對BNO visa, 支共要嘅係留島留錢不留人

During the 5 years of temporary residence as a visa holder, the BN(O) citizens will have access to the National Health Service, having paid the Immigration Health Surcharge as a condition of obtaining the visa. School aged children of BN(O) visa holders will have access to public education. Visa holders will not otherwise have access to public funds such as unemployment and housing benefit and will be responsible for their own accommodation and maintenance. They will pay taxes and national insurance in the UK on earnings here.

關於子女入學, 自己睇:

醫生人工好x低, 實數應該係平時既40%, 仲未計tax....

我無諗過呢個原來呢個係代表免費公立教會

自膠，教育先啱

雖然有能力俾學費，但起碼多個選擇，如果入到正常嘅state sku, 啲錢可以用响其他方面

希望可以比97後而18+嘅自己申請
有啲人父母勸極唔肯走

多謝開頭關於稅制既資訊，我入黎都係想了解下英國稅制、買樓印花稅同雜費點計之類

英國買樓都有租金回報，倫敦會低啲。而我識既英國人都唔係點買樓收租，只會買自住個層，可能無呢種文化。有啲都會幫小朋友置業

他俾18+跟父母過英國已經放寬左政策，父母唔肯去可能要諗澳洲

等到正式平權就得
如果支那真係ban BNO出入境嘅話好大機會要直接平權

其實依家英國政府邊句有講坐夠5+1就guarantee有BC?乜唔係都要係第6年(5+1)申請？同埋佢申請既requirement係點？係咪任BNO holders去申請就一定成功？

啱架, 移民係要慢慢諗同plan
不過走難就唔同
形勢上係走難定移民各人有自己睇法
自己睇晒所有資料去做判斷

有講住夠5+1可以申請citizenship, 姐係夠5年申請永居、第6年申請BC，同它本身入籍要求一樣

申講BNO Visa要求上網搵到，要常住香港、證明到有財政支持到6個月生活費、表明肯學英文等等
係咪一定批出我唔清楚，我諗都會審查

有個仔 冇結婚 但個仔出世紙有落隻佬個名
如果我帶個仔去英國 需唔需要搵證明個仔係跟我？但係我冇結婚

好快連老公都冇

調轉頭呢個係買英國樓英國reit 既利好因素

真係要問專家

用我既認知係仔仔要拿dependant visa, 必須證明他只能依靠你，所以你需要證明個小朋友係跟你，而唔係同父親共同撫養

呢個問題我都諗左好耐 應該要問個邊d律師

去英國又唔想交稅比英國，
蝗蟲思想
你不如番大陸啦

就算未買過股票都明咩叫分散投資掛？

我估如果你5+1唔係不事生產，而係交足稅，俾佢睇到你係融入社區，應該會批。

都係嗰免，過得去就盡公民責任，努力融入社區，唔好諗啲旁門左道方法去攞著數。

好撚多蝗蟲淨係諗點樣r着數，避到幾多稅就盡量避，根本無諗過貢獻英國，得罪講句，呢班人死左好過，絕對唔會係手足

呢度既人有啲好有米，可能香港啲樓唔想賣，收下租都夠係英國生活，唔批判啦，但希望去真係到融入人哋文化、跟番人哋規則，唔好係咁炒樓、走精面逃稅、呃福利。
破壞晒香港人既形象，搞到俾其他去到真係要捱既兄弟姊妹俾當地人歧視

大家去到英國如果識呢D 人逃稅要盡國民責任向英國政府舉報

依家入籍主要有test，之後睇你財政、工作、有沒有交稅之類，同埋都會睇你係咪真心想留係英國生活，例如它係寫咗平均每年要逗留英國日子，但如果離開英國日子好多，他們可以懷疑你攞咗BC就離開

有得讀政府學校但係仔女有冇競爭力爭入grammar school先，如果冇嘅話就放仔女入state school群埋班垃圾咁就一世。入private school學費又好甘唔係咁容易負擔到，教育問題都幾煩下

唔駛擔心，一定會歧視
香港人自己生活左咁耐都清楚某d人係點啦

沒錯，你應該要結咗婚先，之後一齊申請bno visa，申請個時無她就申請唔番，到時要等你有BC她先黎到

上面班友乜都會由好方面睇。
政府包曬教育，仔女入到萬中無一出名既state school，一過到去揾唔到工咪揸uber，做藍領囉

咁既性格生仔，唉，我都唔想講太盡

其實唔諗投票同醫療 公唔公民其實係咪冇所謂?

我唔熟，但聽當地人講差既學校有好多問題，所以搵學校真係要做好research
而英國法例對未成年比較鬆，差既學校都有好多犯法野發生

解釋詳盡，有條理，受教謝謝

lm 學嘢

bno住半年就有投票權
醫療係揸任何長期簽證都要比IHS

你個冚家剷真係完全對得住你個名「厚顏無恥之徒」

記住keep曬會員編號、開過咩post
再俾mi6起依條友底 (軍情六處既全球通緝能係地上最強)，
等佢係英國住夠5年返大灣區集中營

玩大咗咪，英國落閘咪一拍兩散齊齊做灣區人

可以預期，去到最歧視香港人嘅，就係香港人本身。

其實買樓、合法地減低稅務，呢d全部都係正常人會做，甚至本土英國人都會做，但居然勁多留言批鬥。

至於好多人話咁同大陸人分別係乜，分別就係10幾億人逼落香港小島，同1%嘅人數去返100倍咁大嘅英國嘅分別。而且人地民主國家，就算萬一當地人權利真係受到侵蝕，都一定會調整得到，唔會好似香港咁被逼硬食。

咁又係
快D學雜總加速主義玩爛度逃生門，齊攬炒
香港人係地球上，數一數二玩爛優良制度既高手

學d支那女人黎香港咁咪得。
結婚嫁個鬼佬，跟住6，7年攞到居留再離婚咪可以申請隻狼狗過黎囉

呢條橋啱曬你呢種人啦，用個閪換本護照抵到爛啦。呢6，7年靠個鬼佬養，再絕d分埋佢身家

啲老公/老婆唔想走
自己想走嘅 我建議離婚揾過第二個

我開始明白點解離婚率咁高，
價值觀唔同真係好難相處
仲要有人諗過為本護照搞到假離婚

有心留底嘅，學英文，盡量留响英國，呢啲最基本都唔做就扺俾人踢走啦

反正另一半要唔走點都唔走 逼佢做乜？
放生大家咪冇煩惱
上面個咩醫護老公仲有雄厚身家分
去到唔怕冇錢洗

你唔係人地國家住，就唔駛係人地國家交稅

睇呢到班畜生討論 以為去咗香討

試吓叫住英國嘅frd幫手翻譯比當地英國人睇先 唔知佢哋見到呢個post又逃稅又R福利會點呢

一定要
等英國政府睇下點vetting班仆街

可憐英國人仲以為咁係比香港班高質嘅人嚟當地
點知引晒香港最仆街嗰堆港蝗湧入去 我諗不出五年嗰邊會有大量假結婚

得！離左婚就得！
果一個年年交稅，又過到入藉試，細路跟著有bc

咁你呢大舊錢既回報咪係你income 囉

買樓、合法地減低稅務，呢啲無人會批鬥
講緊話要做太空人，離婚拎BC再結婚，番低香港層樓收租又要諗方法唔交咁多稅呢啲先係問題

搭單問吓 有台灣護照用bno轉bc 需唔需要放棄台籍先？

代要阿媽去時一齊去，唔係佢拎咗bc先申請你去

根本果d人係當移民心態，聲大夾惡以為好有道理咪又係靠5+1移民，又唔記得自己點解可以靠5+1走，有少少錢以為自己好有本事，咁撚叻你比2千萬一個人頭拎passport啦，都on lun 79.

英國好既公立學校好似都幾難入，等睇班所謂中產去到話中伏比唔起幾十萬一年比仔女讀書

你肯定你囡囡long d到

講緊泰國啊 清

寸人之前望清楚d

但年資由頭黎過之餘，仲要而家護士起薪減一半。
護士個d文化，鍾意比較，唔係咁容易抽離到

我明白巴打點解咁諗
但老實講外國貧富懸殊低咁多就係佢會扭盡六壬避免誇代貧窮 同有錢既問題
遺產有遺產稅
搵得多錢d稅又高d
被動收入又有資產增值稅避免你滾雪球
而且大部稅都係會遞增
所以你儲十萬好易 但一千萬係好撚難
所以外國係好難玩物質食父幹(除非你真係好撚有錢)
就算你儲到一堆過比你個仔果下都會斬一截

如果你想個仔冇咁辛苦唯有係送佢去boarding school equip好d架咋
而且英國果邊無論樓價壓力同學習壓力都冇咁大所以唔洗擔心
係經濟姐
係香港信政府係on9
係外國信政府係legit架

係香港人鍾意比較咋

但boarding school 師資係好d

講咁多野做咩姐，買美股啦，去英國要預搵唔到工

投資野你千幾個黎到做皇帝都得
但我想講唔會有人想住Manchester 市中心

所以千一路都覺得五年加一年係唔夠長 起碼十年先可以有BC

最多六年可以開始有部份福利 但都無passport 要十年先有

望下依個post 就睇到香港人果種劣質支那基因出曬來 遲下肯定有BNO跨境學童出現 老豆老母有BNO 掉個仔來英國寄宿 但老豆老母仲係香港做野

外國唔輕講父幹
18歲或者大學畢業就唔會同屋企人住
自己租屋
你想同老豆住老豆都唔比
師兄都係留返係香港好d啦

咁你咪自己同home office講囉
btw你呢啲垃圾冇睇t&c
你長居外地根本唔會俾你5+1
收皮啦垃圾

拿講明先逃稅一定唔岩
但時事台班小朋友連討論下投資/住邊/子女教育都要批鬥，其實真係幼稚
個個去到英國都真係洗碗掃地過最底層生活咩
凡事都咁浪漫化
小朋友真係小朋友

唔好意思, 我會返嚟香港住半年至一年過冷河, 再申請bno五加一, 大把錢,反正你下個月又要交租畀我, 再唔係嘅我申請加拿大有得, 你吹咩

香港物業又唔使賣繼續收租

唔否認係有人貪盡著數，但亦有好多父母係有小朋友要養，同時英文同條件唔好、到英國又未必有工作。只好將有搵錢能力嘅人放係香港冒險繼續養家。太空人其實都係好無奈嘅選擇。

唔洗解釋
你地當中有講過太空人/走稅/走法律漏洞果啲我已經cap曬圖

LONDON應該得

搭單問下有無人知道5+1入籍每年可以離開英國幾多日
90日定180日？

180

泰國教育…香港人一般會供仔女讀國際學校，每月1萬多d, 所以唔會太差。

安全就…你住曼谷一定無咩事既，都好多香港人住芭提雅，其他地方我就唔敢講喇…

幫人問：英國係咪有個政策係住滿10年,其間無犯法同無離境超過540日，就可以申請永居？

咁太空人嘅仔女一路讀書一路住夠10年再申請永居可行嗎？

我配偶本身係bc
我就係bno
如我自己過英國先
bc配偶 過半年至一年先黎英國
咁算唔算太空人？

一家四口無四百萬唔好諗住過去啦
又要仔女讀濕鳩state school。
又想阿媽帶個仔女去，老公係香港揾錢。
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽，自己都計唔掂數要入低端學校，搞到子女同單親無分別，到頭來累左d仔女咋

都唔知邊個幼稚

好似係個個都覺得自己去到要洗碗掃地咋喎，個個都睇低自己同時又覺得自己好勁喺香港搵好多錢

呢個係另一個policy，只有18歲以下係英國連續讀左10年書先可以申請，當然仲要符合逗留日子等條件

其中一位家長可以申請過去照顧小朋友，但唔可以做野，如果用到依家既BNO policy應該可以。

咁撚巴閉話人係小朋友咪又係要靠5+1方案移民，唔好唔記得點解會有依個著數

無人迫你去架
咁辛苦咪留係大灣區囉

撚樣
你去到英國有5+1都係因為你口中所講個班無樓無錢無仔女既後生咋
唔鍾意咪去大灣區囉

移民都諗住投資炒樓

CHING有能力搵到12M都諗唔掂？

你留返係大灣區啦撚樣
叫英國比埋錢養你好唔好呀

點解要罵我
我問緊規則問題
無偷無搶會交稅
我連問個問題都要俾人罵
我識既香港點解會變成咁

我會走,40歲單身已破產,年尾解破。nothing to lose,唸住拿番MPF舊錢過去,上天比多次機會我重新嚟過。

我買過3次屋
每換一次單位都升一個double
我手上得一張一手中銀實股同做過一次定期咋

逃稅的確係犯法，唔可以咁做（堅持咁做嘅人風險另計）
其實根本好多人，就算生活喺香港，都會諗辦法係合法地避稅，或者將稅務嘅支出降到最低
而家講緊移民，係一個一生人嘅大事
諗清楚啲丶計得準啲，真係唔知有咩問題

真係服左CCtai班小朋友
講到明明你有錢都一定要去第二度過d赤貧嘅生活
打個比喻，明明你手裏面有$1000，可以食$500嘅飯，都講到你一定要響街度執垃圾食

到時美元脫勾
一蚊美金要十蚊兌（參考八十年代數據）

1太空人 英國好似講明唔得

唔洗，六年後你老婆都同第個瞓緊⋯⋯898

你返去baby condom啦仆街
又話人小朋友又剩
你走到係因為人地既小朋友出黎比警黑打死
坐監
你先有得走
仲多多要求
你移民定做難民?
你移民去英國
一係你有2000萬
一係你有料有tier 2 visa
無就收皮啦
醫護定醫生呀
係香港護士先咁撚高人工炸垃圾

收皮啦你我剩cash揸住3球都唔會咁講野啦
移民係因為人地仔女比警打死
坐緊監
外國怕你地入集中營先咁
而唔撚係做人上人
香港搵錢
外國洗錢咬福利
撚屌

香港搵錢唔洗識任何野 識買樓就得
過到去就唔係咁玩法

係由申請到visa開始，就所有海外收入(包括香港放租既樓，股票)都要俾tax?定拎左bc之後先要?

遺產果啲又要點計?以前聽人講英國要俾好高遺產稅，如果老豆唔申請visa(但有bno)走左，俾我 而我用bno拎左bc，係咪要俾tax?

有哂你要既資料

買股票投資我覺得接受到，前提係要交足稅

係 又要移民拎人地自由同社會福利
又唔想交稅俾人賺

屌你老味你成家留返喺香港咪有錢搵

呢個唔係只係irl要求？有人話入籍係90日

入籍前個12個月 90日

班人根本就唔當係走難，既然唔覺得要走難都唔知去嚟做乜，不斷講嗰到人工低稅高，講到赤貧又剩，我又真係無聽過英國係赤貧國家

佢地真係好撚小朋友
又想點又想點
但又達唔到用人地個真正移民要求
好撚垃圾

咁撚驚搵唔到工咪唔好撚去囉，留返俾啲nothing to lose 嘅人去，第時小朋友因為父母貪錢自私而對住佢哋講愛爹親娘親不及習主席親嗰陣咪撚喊

放上twitter la, 等佢哋啲仔女到時唱華為好咪算

爹哋有BNO，但係父母唔識英文又唔想走
我98又冇BNO想走走唔到
原本以為近親自己一個去一樣有5+1, 咁我就可以去嗰度讀個碩士，點知原來唔得

離婚

我老豆係藍絲狗

無奈得過犧牲自己條命換香港人BNO平權果班？

爸打你成長係咪充滿怨恨，令你可以做嘢咁無人性同良知

student visa 都仍然係得
反正你都係俾international fee
加上黎緊post study visa又俾返2年
tier2又放寬左
其實都好有機會拎返到ILR

睇youtube 話demand好大嫁喎

人地未正式開放， 已經糟定先

你會發現討論呢論呢個post既人都會比人屌
但其實#1 已經寫晒壞處

唔計某d偏左小小既人
其實我覺得大家只係想了解清楚返d detail

結果
1. 留樓係香港既
比人屌 走佬都要留樓係香港
#1 到已經有講 有樓係香港要交稅
第時先將層樓賣左出去 更加要比更重既稅

2. 直接賣左層樓走 ， 係返英國買樓
都係比人屌 走稅 覺得係玩漏動同炒貴人d樓
但首次置業 係唔洗交稅

3. 問清晒所有野 覺得自己走唔到/唔適合走
比人屌 食人血饅頭
唔係出面班小朋友做咁多野 英國會肯有bno 5+1
又或者係會屌 家陣係比你走難 仲咁多要求

只有一種人去英國先唔會比人屌 就係因為有案底而走既人

———————————————

調返轉諗
選擇唔走既人係無錢而唔走
定係真係個個都真係企前線同強權對抗

如果唔係前線 再轉個角度諗其實同 第3種既人係一樣
因為要走係應該一早走
唔夠錢既 應該搵到符合到英國6個月生活費既原則
然後咩都唔洗plan直接走 走難仲諗咁多做咩

———————————————

明有好多人搵命博 結果剩返自己好sad
但係唔係所有野都要割

又有小朋友 又唔識英文
咁好心就學班藍屍狗送個仔女過民主國家讀書算囉
你哋仲要玩到太空人咁 衰撚過班藍屍啊垃圾

想問下 我美股d股息 香港人而家係俾緊美國30%我去到英國應該係俾7.5%+10%=17.5%稅 但我cs同ft個戶口residency都係HK 我一日未入藉都應該未轉得UK 咁我呢5+1 既時間應該點處理稅務

Prepare for the worst

好多人冇睇晒#1, TLDR, 淨係見到標題就係度吊

財經台講財務安排, 列幾個可能出嚟理性討論, 點知變咗吊9 BNO嘅分化post

同樣又有一大堆人係度講走唔走, 生仔, 問點投資, 層港樓點算?

BNO visa係畀你一家人逃離港共極權打壓嘅特殊逃生門, 阿叔都唔咪好明D有能力有細路嘅大佬仲諗緊乜?

你用BNO visa去到UK, 由入境UK當日起便成為UK嘅稅務居民, 就要知會CS/FT改居住地址同填過份W8-BEN向美國IRS申報更改稅務居民為UK

當你成為UK稅務居民後, 該稅務年度嘅全球收入都要向UK IRS報稅, 5+1未入藉都要畀UK全球稅, 因為你每年居英超過183天

你睇返#1, 有講炒股Capital gain tax, 股息稅, 利息稅, 免稅額及稅率, 請自行計算財產配置去合法利用免稅額, 有錢可以搵UK tax accountant問吓

個個都係諗住過到去炒股買樓收租

你去到英國住開始就要畀全球稅, 5+1已開始要畀

遺產稅... 應該係英國物業要畀? 阿叔冇諗過會咁快收皮, 真係唔識.

我清楚英國個part 但我唔清楚美國會點處理 我知會由30%跌到15% 因為美英有treaty 但係想知係咪交咗美國tax 英國就唔駛收 定係有某個ratio既deduction

巴打寫得中肯
按照呢個post嘅人嘅觀點，幾乎任何類別有資產既人走都係賣港丶食人血饅頭；睇怕只有揹簿而又冇bno並透過「政治難民」方式走嘅人先至係唔會俾人屌

討論下點樣逃稅

美國應該唔收withholding tax on dividend paid to UK tax resident
你要向UK IRS報US股息收入及交UK dividend tax

你最好問吓間美股broker

US UK double tax arrangement

1. Dividends paid by a company which is a resident of a Contracting State to a resident of the other Contracting State may be taxed in that other State.

其實你可以上reddit睇下
本土英國人都會圍爐傾點可以交到最少tax
我唔明白切法想生存落嚟個問題喺邊呢
而家唔係唔肯過去捱喎 都唔係攞public funds喎
咁唔通人地南亞裔諗點樣喺香港交少啲稅又話人地自私咩？
見過你呢類comment好多次
真係想了解下個諗法

sorry, 搞錯了, 美國會扣15% withholding tax on dividend to UK tax resident

美國扣咗嘅WHT, 英國應該可以用tax credit去抵減UK dividend tax

ARTICLE 10 Dividends
(1) Dividends derived from a corporation which is a resident of a Contracting State by a resident of the other Contracting State may be taxed in the other Contracting State. However, such dividends may be taxed in the Contracting State of which the corporation paying the dividends is a resident, but if the beneficial owner is a resident of the other Contracting State, the tax so charged shall not exceed 15 percent of the gross amount of the dividends

UK US double tax relief manual - dividend

The United States tax deducted from a dividend paid by a United States corporation at the agreement rate of 15 per cent (5 per cent if the recipient is a company which is a resident of the United Kingdom and controls, directly or indirectly, at least 10 per cent of the voting stock in the United States company and doesn’t qualify for zero rate - see below) qualifies for credit as a direct tax

炒樓都係跟demand and supply，有交足稅其實無錯，資本主義就係咁。

想人人平等既話北歐先啱你喎。

而家個個過去都買/租樓，炒唔炒都有機會升架啦。

呢到個標題仲要係 討論財務安排
然後你只要一講到考慮緊自己既財務安排就會比人屌左先
樓上有人話想交英國稅都比人屌
絲打一開始話佢老公唔想去英國>比人屌佢想太空人>話會離婚去英國>又比人屌>話留香港>仲係比人屌
根本d 人都唔睇清楚人地問咩就屌左先
然後就講到果300萬bno 香港人都係蝗蟲咁
所以去到廿幾頁都仲未講到點安排財務嗎
btw 呢種唔理3721屌左先算既風格都好似大陸蝗
又btw 呢2日係熱門post 都成日見d 清話叫有bno 既人帶埋無bno 既手足去英國，唔知呢d 又算唔算蝗呢

佢地應該分唔清咩叫避稅
咩叫逃稅

Inheritance Tax is a tax on the estate (the property, money and possessions) of someone who’s died.

Your beneficiaries (the people who inherit your estate) do not normally pay tax on things they inherit. They may have related taxes to pay, for example if they get rental income from a house left to them in a will.

照字面睇係計死者財產唔係計接受財產果個。你老豆如果淨係拎bno 唔住英國佢份財產應該唔洗俾（如果唔係香港人都要俾啦）。

頭盔：not a tax advice . Please consult your tax accountant.

辛苦巴打好心開個post俾想去英國嘅大家討論下現實層面嘅財務同稅務安排又俾人圍插
明明好多過去嘅香港人一定有諗過嗰啲問題 問下 傾下 又俾人鬧 個個搵班蝗嚟比對會財務規劃嘅大家

雖然話英國稅高，但唔係咩福利主義、社會主義國家（睇下北歐或者歐洲本土就明），佢地一樣行capitalism，本土白人又有分階層，黑人猶太人亞洲人嗰啲一樣係citizens，其實係咪個個好似巴絲打咁講，唔投資物業唔做tax planning呢？

台灣好似唔可以雙國籍
除非你先拎左台灣再拎英國
如你拎左英國再拎台灣就唔得

有部份想問問
當我2021二月拎到bno visa，我二月十五號用BNO visa入境，我三月尾賣香港樓
咁我洗唔洗交CPT? 照計我係當個accounting year係住唔夠180次

就係拎咗台灣先

咁有能力咁有錢又唔去投資移民

周圍都燒錢, 但bno唔加一就90%成功

BNO visa我估要申報你有咩國籍
唔唔有其他國籍佢仲俾唔俾你去
你一月份再睇吓

呢個當然啦, 我估佢都會check下你有冇其他國籍如果有就可能唔畀你去, 所以都係要睇一 月

其實我唔明個問題喺邊
喺香港 大家都成日討論財務安排嫁啦
咁點解去英國唔可以 都係當英國係第二家園先咁諗
而且而家係做緊合法嘅嘢 避稅同逃稅係2回事
啲跨企去開曼群島註冊嚟避稅唔通又要屌人係蝗

太空人更加唔明屌咩
人地個家庭自己都肯咁樣 其實關大家咩事
呢個係人地自由嚟

睇完呢個post奉獻大家唔英國 都要出去
大家睇翻自己點畀共產主義影響啦
自己唔諗點安排 又要唔抵得人諗 仲要標籤人

佢哋成班垃圾呀, 梗係酸撚到仆佳啦, 又唔抵得人有層樓可以賣咗去移民, 又唔抵得人有雙重國籍, 自己又冇錢過去, 想道德綁架我哋, 正一戇撚鳩, 佢哋都痴撚線㗎, 我有仔女梗係想盡辦法送佢走啦, 我哋又唔係冇交稅, 樣樣做足都要畀佢哋diu, 等佢班仆佳留喺香港慢慢受啦

其實我本身都覺呢個post好好
家庭群組嘅咪圍爐講點樣慳
Couple群組咪又一齊講
大家咪睇餸食飯

講到好似得香港人先識走精面咁
Reddit大把鬼傾開公司慳稅 又ISP SIPP咁
咁呢啲又仆街嚟嘅？

好多連登仔以為錢唔係投資番黎
我覆完你 成堆人鬧我去到英國仲玩美股港股
心諗啲人都戇鳩鳩 小朋友無錢買股就以為買股係罪

打工係一份工 投資賺錢係一份工
你自己研究下美股 試下玩模擬倉先
英國時間比較適合玩美股 投資既得益過左1萬英鎊要報稅

佢點知？

我真心覺得戇鳩
連登仔連股票都唔比人玩
無錢買樓既連登仔 去到英國咪又係要租屋住
咁連登仔係咪要去鬧你個landlord呀？

咁你去到英國唔好租屋呀
你有錢咪一去到fullpay間屋黎住囉

老老77，六年都冇收入，又唔餓死！身家都好豐厚！未到投資移民lv，但都夠食六年！

其實基本上樓主自住果層已經可以fullpay
搵番工輕鬆做下 已經無咩生活壓力

再講第二層
投資磚頭既野都係要當地睇左先再買

你唔好租屋囉去到
記得去鬧你個landlord做咩事要買樓放租 係咪賺黑心錢

香港做老闆，自己同屋企人食晚餐，都攞單去消數報稅，好正常，所有國家的人都會用技巧避税，好正常事。

連登仔無咩人係業主
佢地唔明買樓同租樓係demand n supply
淨係諗住香港人就唔可以買屋
Come on james

如果去到先uk先生B(非蝗蟲），咁兩公婆有做嘢，有冇當地生B福利？

根本上呢個post就一堆家長喺度討論點樣移民, 都唔知關班小學雞乜撚嘢事, 我哋出去打工攞份糧出去做按揭買樓, 買股票, 賺到錢又唔撚抵得, 你班小學雞有本事囉試下去銀行做按揭買樓開戶口炒美股囉, 又冇撚本事又要喺度葡萄

仲有呀佢哋就真係成班冷氣軍師呀， 你睇下佢哋呀開幾撚多post叫人做呢樣做嗰樣呀

宜個post到後期終於有啲正常既成年人

ching有無諗過公司避稅

佢哋成班小學雞真係戇撚鳩

唔投資物業唔做tax planning唔玩股票果啲係本身都無錢做宜啲野既連登仔

我本身玩開有賺錢 然後因為去英國就指責我唔可以買股？
部份連登仔真係too simple sometimes naive

人哋制定香港人走投無路政策，既然有台灣國籍，就有退路，咁點解又要畀呢！除非放棄咗，走返香港過冷河就會work!

唔洗 我睇過話6個月內唔洗
另外又見有人講係9個月

我係講緊去到外國就製造吓就業，人哋物業呢個行業好大，唔係香港咁淨係得收租呢樣嘢，有無諗過自己做發展？

易地而處,打生打死個班見到前線坐監,受傷,換黎既係你地係到大講特講點去英國炒高樓價,做太空人,最後一個唔覺意搞到英國人落閘,唔單只減少佢地將來去英國既機會,仲串佢地冇錢,佢地點會唔嬲
仲要講咩唔想個仔做勇武

好多野，根本世界係咁運作，你去英國，香港層樓收租，俾我不報稅，佢根本唔知你有層樓係香港。

一定好多人屌，但我相信local英國人來香港投資買樓都一樣。

成班分分鐘連申請費都無 宜家開始儲
學你講成班無玩股票又無樓就係到屌人去到英國繼續買股票，買樓放租
屌佢老母咁撚本事去到唔好租人間屋，唔好買屋
成班都要移民啦，好心come on james 可唔可以成熟啲

唔係話唔抗爭， 我相信呢度好多人都有出過去 遊行包括我， 但係你後期嗰啲， 你真係好容易畀人拉㗎嘛， 大佬我一家大細唔通又出嚟同你 抗爭咩， 梗係盡快搵定條後路畀屋企人啦， 你又唔係有戰鬥機又唔係有坦克， 你對手係共產黨呀， 一定要將佢哋殺到盡先有得機會翻盤， 個個衝上去前先畀差佬拉喎，咁撚樣叫勇武， 笑撚大人個口呀， 而家有得畀你走我哋就交足稅，跟足法律，跟足程序我都唔知佢哋diu乜鳩, 成班小學雞正 戇撚鳩， 仲話要抄低埋我個id send去軍情六處喎， 我懷疑佢英文信都唔知識唔撚識寫， 人哋睬佢都有撚味

製造就業？李家誠就輕鬆製造就業
你要求無生意背景既巴打去開公司搞生意前，你知唔知道當地搞生意情況？你知唔知道香港人最叻搞既trading去到外國根本樣樣都係稅？得果幾百萬叫人係英國搞生意仲要請當地人？你講宜啲叫投資移民，要咁搞我去台灣唔好？你本事既你一樣可以過去搞生意請人做野，唔該唔好要求人地咁樣做。

咁就係做誠哥developer

黃衛兵出動討伐香港家長

碌咗幾頁，見到香港人都係諗住尋租過世，幾十年都冇變過

留名 我都想知

係英國一人工作夠唔夠養一家三口？
預過到去做唔返office 要做服務性行業
有少量儲蓄但長遠唔夠搣
小朋友大啲上pre school又要洗費
唔熟當地行情十五十六緊

投資買樓收租都係想有passive income, 你叫佢製造就業即係叫佢請人搞生意啫，兩碼子既事喎。

你估佢一定係英國做唔返本業咁多時間搞生意咩

大有大做，細有細做，你開間cafe餐廳都係做生意啦⋯⋯

人哋點解無咁大貧富懸殊，係因為資金可以喺中產區流動，而唔係香港咁你要住就一定將錢向上推。喺外國你有權平平哋400-500萬買塊地起2-3間，而收錢幫你起嘅人可能係住你隔嚟嘅一個builder，幫你畫圖嘅可以係街口一間舖仔嘅archi，啲錢變咗唔洗吓吓貢獻俾地產發展商。研究吓啦，呢啲嘢喺外國做係好平常

你用BNO visa移民, 你有海外收入唔報稅, 尤其係香港有樓收租, 你估藍屍同港共唔會去英國篤灰? 話唔埋係連登仔第一個篤你

你玩逃稅=犯法=違反visa condition, 罰完錢再即時踢你走都得, 又或係5+1後唔批你BC, 你究竟搞咁多嘢去英國搞為乜?

做好資產配置收分配同tax planning, 唔等於要逃稅犯法

垃圾
你有得宜家諗去英國都係班人出面比人拉比人打 爭取出黎
你呢d出去行下就當自己抗爭者
出黎食人血饅頭仲係度屌人 勇武比人拉
無佢地你撚有機會去英國咩
你夠料就投資移民
用咩5+1呀垃圾
你好撚自私呀死港蝗

避稅不嬲係合法，唔係稅務會計師就唔會咁值錢

無錢咪唔好去囉
無人迫你去英國架撚樣

玩國軍ONLINE未？

收嗲啦你， 快啲send資料去軍情六處呀， 戇撚7鳩

你咁撚本事用咩5+1去英國呀
你屌女緊既係 幫你爭取返黎既無錢後生
你呢d撚樣當班手足係condom
幫你拎到機會去英國就屌鳩人無錢咪撚阻止
食人血饅頭食到你

我去唔去台灣關你撚事
至少我唔係食人血饅頭

夠膽比晒資料我
我即刻email去英國篤灰
睇撚死你都唔敢
無5+1你呢堆垃圾撚有機會去英國
仲要係人地幫你爭取返黎

我都覺
反而之前有個群組d 人有講，去到英國買樓後要平d 租比香港手足，又講到要大家開公司請番香港人，等大家容易d 融入社會，我仲覺得幾好，仲打算自己都咁做

不過其實好憤青既好似都係果幾個acc
我見有個acc 係周圍屌人的
果d 分化acc 背後咩人大家心照

希望大家毋忘初心

「個個衝上去前先畀差佬拉喎，咁撚樣叫勇武， 笑撚大人個口呀， 」

毋忘初心

我覺得重點係唔好炒樓
買是ok 的
不過人地英國政府對賣樓賺錢會收重稅
所以我唔太擔心

只可說每人有自己選擇

前面果廿幾頁我嬲到跳住黎睇

不過屌人果幾個令我覺得似係大陸人既屌人手法

咪撚7 啦～ 睇007 多咩

唔一定係真連登仔
果幾條友仲講香港人惡心
你諗下你係香港人會唔會話香港人惡心

你以為HMRC 傻架？你d錢由香港搬去英國洗，就有人知喇。

唔好諗逃稅喇，搞撚衰哂香港人個名，人地BNO係俾認同英國Honor System架，如果諗住兩頭瞞，仆街返大灣區喇

連衛兵, 5毛, 分化L, PR 全面進場

「個個衝上去前先畀差佬拉喎，咁撚樣叫勇武， 笑撚大人個口呀」

我稅務number不改變，英國無可能知

又想keep返香港人工，又要拎英國護照，唔知英國會點睇

樓主你計少左 national insurance

投資移民
都要5+1

返工先要，去到用香港行炒股，應不用交

勁多乞兒仔

用bno去

唔好炒樓
其實樓好難炒 係因為供求問題 樓價上升 唔好講到香港人有程式抄

全球銀行有CRS, AML要求, 會互通資料

外國證券行開戶都會問你係邊度嘅稅務居民, 一樣跟AML同向稅局報料

最後係你UK間銀行, 見你不時有外匯流入, 都會問你資金來源

經過08金融海嘯, 全球捉逃稅同洗黑錢, 你一出古惑, 只要畀HMRC捉到就可以返香港, 不過唔該交足罰款先好走人

完全同意

所以唔係好明香港醫護做咩成日呻慘

有工返就一定要畀, 同你係英國出街食飯買嘢一樣要畀VAT一樣

佢地又想要英籍但又唔捨得香港比佢地既好處
根本班撚樣就唔係走難
只係想移民拎英籍

跟機

再咁搞香港人身份係外國又變埋蝗
所以宜家要cap哂佢地果d縮骨野

其實使乜撚嘢同班小學雞講咁多嘢呀, 總之六年之後我哋就入英籍, 佢哋就喺香港慢慢受，
有本事囉， 就將呢個post啲人cap起曬， send去英國內政部， 睇下佢你唔理你

冇人理你嘅，你班戇鳩就同我收嗲啦

想正正經經睇下Tax planning 都咁難..

屌你，你咪搵tax accountant問下囉，英國稅制係咪同香港稅制一樣？

香港有樓收租唔報=犯法
香港收入運去英國唔報=蝗蟲式犯法

你完全abuse 呢個BNO機會同英國既honor system

人自私，大把人已經咁做。

大陸新移民黎香港都唔報自己係大陸有幾多層樓
所以好正常
香港人=大陸蝗

依件事唔知會搞死幾多夫婦/ 情侶呢

搵多啲但係同工作量成正比呢

正解

英國HMRC對foreign assets 依家check得好嚴。如果係BNO visa應該要再嚴d

technical HMRC會唔知，但係你訓得安樂咩？一家大細在英國燒錢

大陸臭蟲論

唔好搞臭香港人個名喇屌你

呢個係比BC聚左個non-BC之後先生小朋友就係咁玩，如果你係BNO果5年間生左，雙非既情況下小朋友係唔會有BC，

之後你夠5年，響你老公老婆apply spouse VISA果陣，immigration 會問你呢5年點樣樣去keep關係，點解分開咁耐，你到時如果 cancel 左5+1就PK

Goddbye HK都有講

假設你到老豆搵夠果陣仲有5+1就得

係成班監躉仔入冊。都唔知老豆老母點教

就係去到唔知搵到咩工做 唔知夠唔夠cover生活費唔同城市物價又唔同 唔識計條數

英國一 send 個 search 返香港政府一 check 就 check 到

咪理班小朋友自己做得就預咗犯法。都唔知係咪孤兒仔，做之前唔諗屋企人

會，有一家大細要養呀大佬

當然要跟足，交兩邊稅

你都傻層樓啲租用父母名收咪得。呢排樓價跌，遲下應該升返

班傻仔準時交租再嘈就報警話有黃屍，拉多件

我 P 牌既
我真心希望揸 BNO 既香港中產家長可以帶小朋友去英國讀書
利申: 住美國

清幾個家庭合租hmo, 廳廚實奶西

其實講過好多次，父母唔係一齊去，子女申請唔到visa過去，上網睇下乜嘢叫dependant visa

係

一定要2公婆同時去？

雙非生既小朋友跟父母國籍，無英籍架
要父母其中一個有BC先得

男有BC咪得

你唔係諗住自己去6年留條女香港？小心條女帽你

果然最貴都係住屋
我爬文見啲人話住屋差唔多要£1000一個月
生活開支反而唔算貴

根據財經台講法，無本事唔好走

Yes, 得一個去，子女拎唔到visa，兩個去先拎到，2.5年後父母其中一個違反條件子女續唔到visa。

呢個係dependant visa, 姐係子女係香港有人照顧，它唔會俾你過黎

隨非你餐餐出街食 如果唔係好難洗600鎊一個月
仲要未計屋租

唔係講緊雙非咩

佢應該諗住自己5+1，留條女香港揾銀。

咁都未係bc

六年後咪bno -> bc

佢講緊果6年入面生呀嗎
咁係唔係一過6年 係6年生既都有番bc

係咩咁同香港啲蟲仔有乜分別？

分開兩地6年，變高齡產婦先生仔？都唔係人地俾bno visa既原意
點解唔兩個去生活，同生小朋友，簡單好多

香港收租炒股用條女名咪唔使交tax

我呢個計法係有自己車
大約一個月出街食一兩次飯咁
計埋NHS 呢啲立雜野
亦都預鬆咗少少

唔係冇本事唔好走
而係亦要有膽量
單身寡佬可以 nothing to lose
但係一家大細就唔係
一定要計掂條數

無得太空人㗎
除非你離婚，或者另一半死左
如果唔係一定要兩公婆同小朋友一齊過去英國
我知好多媽媽諗緊宜樣野 同埋諗住自己搵到野做個老公同仔先去英國
真係黑人問號，唔知佢地點安排呀仔番學放學同家頭細務

On撚柒鳩，人哋個visa係著草用，你班契弟著草著到半份身家擺喺度收租
屌你如果覺得層樓會keep住收到租啫係其實香港運作如常，咁你著乜撚野草，太空人仲on9

我覺得用5+1一定要成家過去個配偶/仔女先可以有visa囉，再者真係唔明點解d人會放心太空人

英國4歲上preschool, 5歲小學叫做year1讀public school唔洗錢
除非你用香港果套，2歲就要佢開始番學
但就算你用宜套，你兩公婆都係洗成份人工落去個小朋友讀nursery果到
我唔諗住比佢讀nursery, 老婆湊佢平時去下公園森森去下圖書館去下教會聚下等佢開心下

用左vpn未，MI6 report 完查到你乜水就連英國都唔駛去。

英國移民政策一向係要全家去，你俾2000萬投資移民都一樣

去英國其中一個原因就係唔想小朋友讀書咁辛苦
所以應該會跟返英國適齡返學先返學
不過都係擔心一人工作收入唔夠cover

m16咁勁條牛屎佬去咗英國咁留都發現唔到。我都report大把連登仔，facebook谷bno人出事囉

public school 要比錢嫁

雙非就算響英國生仔，都定唔會有BC

好呀
咁我send啦喎
你會員名+會員id仲有你之前個YouTube channel，好冇？

仲唔快撚啲

得未呀diu你老母

哎唷唷
好京京呀
咁急做乜啫
你大把言論我仲cap緊呀鄉土ching

快撚啲send啦講咁多嘢

太空人呃福利係真
免費讀書係咪福利？
太空人唔洗交英國稅，但屋企人就可以免費讀書
等6年後可以拎埋所有福利
咁都唔係呃？

我打算過到去直接搵會計師樓同我搞掂個報稅算
係呢到點講都會有班狗入黎分化

我見大部分一家三口都係怕得1個人工作會令到佢地搵既錢唔夠洗
因為英國請姐姐照顧小朋友超貴
變左一定要留個大人係屋企

我正想答你講既野. 香港d銀行有crs 互通架. 救命

YouTube channel link

英國好多day care 服務
個個英國人都係咁樣
咪又係兩公婆翻工 放工去接小朋友翻屋企

見d youtuber 咁講麻
係我見識少
受教了

最緊要你或你老婆其中一個人個人工cover到daycare費用加有突
如果只係岩岩好夠cover，咁不如自己湊
Daycare都唔係平

Cover到，只係淨番小小，都唔會想番工，寧願係屋企湊仔。話時話，如果俾錢既daycare，要幾錢一日？

唔係黑心
兩公婆要走一齊走
如果唔係果幾年隨時

個個都諗住做太空人
嚟緊6年大把人妻食

avg. >£200 per week

或者講得好聽啲叫稅務安排
合法嘢其實冇問題

你呢啲咪正常，點會有人分化
根本有啲錢係一定要洗

我之前睇有啲超時既話再逐個鐘計數

有無人上年有買扣稅果個延期年金？
過左英國工作會立即斷供定繼續供落去？

佢都冇話同老公生同個英佬生咪有

你咁撚巴閉，一開始就唔嚟呢啲地方問移民啦，扮完未呀柒碌

所以有兩個細，一個月都1600，普通工都頂唔住，自己湊仲好

呢樣嘢又好難講嘅
你喺香港搵錢，但匯返去英國駛喎，呢個係英國外匯收入喎
同時又唔會搶咗當地嘅就業機會
除咗個人入息稅唔駛俾，屋企人喺英國嘅其他駛費都要俾稅啦
除非計到咁盡，啲細路讀完書就走，咁英國政府應該要蝕嘅
不過到啲細路讀完書、大個，走唔走都唔係你決定架啦

點呀, 你兇狠完未呀, 仲唔快啲上前線, diu你唔好淨係得個講字呀

出嚟見好無

我驚你畀差佬拉撚咗入集中營呀

唔洗扯開話題，你做乜縮呀

我使乜撚嘢出嚟同你戇鳩啫, 你咪繼續對住個keyboard發癲囉, 又唔影響到我嘅

cuck

戇鳩仔呀, hahahahahaha, diu你老味得6k, 當 你美金好未

你咪笑囉，閒錢輸哂都無所謂
你幾時出嚟見姐

洗撚同你出嚟見咩, 自己對咗資和打飛機啦

唔敢咪唔敢囉，無乜嘢嘅
你咁多包袱下話

咁即係雙非係香港無拎綜援
而阿爸阿媽係大陸收租養一家人
都係大陸搵錢香港洗
我地好應該歡迎？

咁我又要問
呢個case如果香港搵錢香港洗
你係咪又歡迎？定係本身已經唔歡迎雙飛？
仲有樣嘢講漏咗，冇喺UK交income tax, 即使6年後轉BC都係冇福利，最少要交3年稅先有福利。

係架
歡迎真係落黎做野既大陸友
反對係蝗蟲

冇拎福利又係蝗蟲？

Income support唔需要3年

咁即係一個BC要拎福利要咩資格？

讀書已是福利

只要有bc就可以拎
3年你講既係local student價讀大學者

呢個福利其實係俾個小童，唔係俾大人

Ok u win
一直上面講緊都係讀書福利

咁即係BC一畢業，未做嘢就可以排公屋、 拎失業救濟？

所以我上邊有講，細路讀完書就會留英就業
除非你計到咁盡，讀完書就返香港

唔討論福利
費事比班唔識英文既蝗蟲知道情況
自己google

所以雙非都一樣留係香港做野
仲係政府口中所講未來既勞動力
所以好應該支持每日150個添啦

所以我上邊問你本身反唔反對雙飛政策

讀書福利唔係福利？ 公民大學學費平過國際生好多喎

唔係講緊大學呀ching

突破盲腸

唔好理班友啦, 總之你有bno有得走,就係唔撚啱, 要留喺香港同佢哋抗爭， 或者過到去英國一定要租樓住， 唔準買樓出租畀人， 最好成家做乞衣， 咁就啱曬佢哋心水啦

照佢講法懷仔應該留香港，俾個細佬啫

人哋政策都出埋，呢6年係唔可以拎政府資源，咁仲要拗咩呢？

咁次移民潮最多後生，根本冇錢

乜唔係只要你係uk resident 海外股息 賣股票收入唔匯入uk唔洗比tax

根本脫歐後無左班東歐佬 搵我地去填位
根本英國稅局見識唔少逃稅case
港豬諗到既老牌大國點會諗唔到
話查你就查你

賣股票/樓收入過咗一個數要收Capital Gains Tax
Dividend tax都有，都係過咗一個數就要收

兄你講緊UK resident but not domiciled, 咁你嘅海外收入係可以taxed on the remittance basis, 即係海外收入都要照報稅, 只係匯入先畀稅

咁你而家攞BNO visa去英國長住及計劃入藉, 即係long-term UK resident, 咁用reittance basis 係要額外畀個remittance basis charge, 如有錯請高手指正

If you’re a long-term UK resident and you choose to be taxed on the remittance basis, you may also be liable to pay the Remittance Basis charge

股息收入畀7.5%稅, 超過£50,001 to £150,000之股息先要畀32.5%, 點會蝕錢?

你賣股賺到錢, CGT有成 £12,300免稅額, 過咗先畀20%, 點會蝕錢?

你炒燶股蝕錢沽出, 咁就真係蝕錢

點知佢

Sorry 我以為Public school等於香港公立

是咪成個porfolio咁計？
海外收入係咪唔洗雙重課稅？

層樓仲係你個名, 一做land search就知, 仲包保有人會篤灰, 大把連登仔話圖已cap

用父母名收租, 但層樓係你嘅資產, 收入都歸屬於你, 你香港都要報property tax, 咪以為到時港共唔會同你報畀英國HMRC知

你父母銀行個個月有幾皮嘢轉帳入數, 你以為香港間銀行唔會問資金來源?

你香港收租唔報香港稅, 衰兩邊稅局, 仲大獲

搞得唔好你父母變咗同你洗錢+逃稅, 連你父母銀行戶口都畀港共凍結埋, 到時真係恭喜晒

香港同英國有double tax arrangement, 兩邊交稅, 但有得用tax credit抵稅

所以最好係賣晒D樓先過去。
唔係過到去，再賣或者放租都好重稅

如果你哋仲想為香港做翻啲野既就應該將所有資產拎走

呢個關乎 Split years treatment

UK resident 應該由你係UK定居當日起計, 之前收入以non-resident計, 請向UK tax accountant咨詢

Residence: The SRT: What is a split year

Under the SRT, an individual is either UK resident or non-UK resident for a full tax year, and at all times in that tax year.

However, if during a year the individual starts to live or work abroad, or comes from abroad to live or work in the UK, the tax year will be split into 2 parts, if their circumstances meet specific criteria:

a UK part for which they will be charged to UK tax as a UK resident
an overseas part for which, for most purposes, the individual will be charged to UK tax as a non-UK resident.

Residence: The SRT: Split year treatment: Case 8: Starting to have a home in the UK

If an individual has no home in the UK but at some point during the tax year they start to have a home in the UK, then they may meet the criteria for Case 8.

They must:

be UK resident in the tax year
be non-UK resident for the previous tax year
be UK resident for the following tax year – this must not be a split year
have no home in the UK at the beginning of the tax year but start to have a UK home at some point during the tax year and continue to have a UK home for the rest of the tax year and all the following tax year

美股點計法 我知有2000鎊免稅 假設我12500鎊人工 收$3000美股股息（已扣15% withholding tax) 匯去uk 係uk呢邊仲駛啱駛俾dividend tax

樓上已答過, US dividend WHT 15%可以當tax credit抵英國dividend tax

UK US 有double tax treaty, 可以睇返樓上

HK 被炒散,
你PARTNER 咪迫住走

你買美股本身會有5000磅免稅額

From April 2016 the Dividend Tax Credit will be replaced by a new tax-free Dividend Allowance.

The Dividend Allowance means that you won't have to pay tax on the first £5,000 of your dividend income, no matter what non-dividend income you have.

tax on income (gained part)

美國收咗你15% dividend WHT, 畀你英國7.5%+5000鎊免稅額有9用

聽聞英國人會買Irish ETF / Fund去投資美股

都叫好過香港...

如果銀碼細既話..

香港有牌個邊認唔認

屌撚哂你班死賤種